<resources>
    <string name="app_name">Juz Amma</string>
    <string name="annaba" formatted="false">

بِسْــــــــــــــــــمِ اﷲِالرَّحْمَنِ اارَّحِيم\n\n


سورة النبأ\n

Artinya: Berita Besar\n
An-Naba’ 40 Ayat, Surat Ke 78\n
Golongan Surah Makkiyyah\n\n


 عَمَّ يَتَسَاءَلُونَ\n

Tentang apakah mereka saling bertanya-tanya?\n\n


 عَنِ النَّبَإِ الْعَظِيم\n

Tentang berita yang besar,\n\n


 الَّذِي هُمْ فِيهِ مُخْتَلِفُونَ\n

Yang mereka perselisihkan tentang ini.\n\n


 كَلَّا سَيَعْلَمُونَ\n

Sekali-kali tidak; kelak mereka akan mengetahui,\n\n


 ثُمَّ كَلَّا سَيَعْلَمُونَ\n

Kemudian sekali-kali tidak; kelak mereka akan mengetahui.\n\n


 أَلَمْ نَجْعَلِ الْأَرْضَ مِهَادًا

\nBukankah Kami telah menjadikan bumi itu sebagai hamparan?,\n\n


 وَالْجِبَالَ أَوْتَادًا\n

Dan gunung-gunung sebagai pasak?,\n\n


 وَخَلَقْنَاكُمْ أَزْوَاجًا\n

Dan Kami jadikan kamu berpasang-pasangan,\n\n


 وَجَعَلْنَا نَوْمَكُمْ سُبَاتًا\n

Dan Kami jadikan tidurmu untuk istirahat,\n\n


 وَجَعَلْنَا الَّيْلَ لِبَاسًا\n

Dan Kami jadikan malam sebagai pakaian,\n\n


 وَجَعَلْنَا النَّهَارَ مَعَاشًا\n

Dan Kami jadikan siang untuk mencari penghidupan,\n\n


 وَبَنَيْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعًا شِدَادًا\n

Dan Kami bangun di atas kamu tujuh buah (langit) yang kokoh,\n\n


 وَجَعَلْنَا سِرَاجًا وَهَّاجًا\n

Dan Kami jadikan pelita yang amat terang (matahari),\n\n


 وَأَنْزَلْنَا مِنَ الْمُعْصِرَاتِ مَاءً ثَجَّاجًا\n

Dan Kami turunkan dari awan air yang banyak tercurah,\n\n


 لِنُخْرِجَ بِهِ حَبًّا وَنَبَاتًا\n

Supaya Kami tumbuhkan dengan air itu biji-bijian dan tumbuh-tumbuhan,\n\n


 وَجَنَّاتٍ أَلْفَافًا\n

Dan kebun-kebun yang lebat?\n\n


 إِنَّ يَوْمَ الْفَصْلِ كَانَ مِيقَاتًا\n

Sesungguhnya Hari Keputusan adalah suatu waktu yang ditetapkan,\n\n


 يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ فَتَأْتُونَ أَفْوَاجًا\n

Yaitu hari (yang pada waktu itu) ditiup sangkakala lalu kamu datang berkelompok-kelompok,\n\n


 وَفُتِحَتِ السَّمَاءُ فَكَانَتْ أَبْوَابًا

\nDan dibukalah langit, maka terdapatlah beberapa pintu,\n\n


 وَسُيِّرَتِ الْجِبَالُ فَكَانَتْ سَرَابًا\n

Dan dijalankanlah gunung-gunung maka menjadi fatamorganalah ia.\n\n


 إِنَّ جَهَنَّمَ كَانَتْ مِرْصَادًا\n

Sesungguhnya neraka Jahannam itu (padanya) ada tempat pengintai,\n\n


 لِلطَّاغِينَ مَآبًا\n

Lagi menjadi tempat kembali bagi orang-orang yang melampaui batas,\n\n


 لَابِثِينَ فِيهَا أَحْقَابًا\n

Mereka tinggal di dalamnya berabad-abad lamanya,\n\n


 لَا يَذُوقُونَ فِيهَا بَرْدًا وَلَا شَرَابًا\n

Mereka tidak merasakan kesejukan di dalamnya dan tidak (pula mendapat) minuman,\n\n


 إِلَّا حَمِيمًا وَغَسَّاقًا\n

Selain air yang mendidih dan nanah,\n\n


 جَزَاءً وِفَاقًا\n

Sebagai pembalasan yang setimpal.\n\n


 إِنَّهُمْ كَانُوا لَا يَرْجُونَ حِسَابًا\n

Sesungguhnya mereka tidak takut kepada hisab,\n\n


 وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا كِذَّابًا\n

Dan mereka mendustakan ayat-ayat Kami dengan sesungguh-sungguhnya,\n\n


 وَكُلَّ شَيْءٍ أَحْصَيْنَاهُ كِتَابًا

\nDan segala sesuatu telah Kami catat dalam suatu kitab.\n\n


 فَذُوقُوا فَلَنْ نَزِيدَكُمْ إِلَّا عَذَابًا\n

Karena itu rasakanlah. Dan Kami sekali-kali tidak akan menambah kepada kamu selain daripada azab.\n\n


 إِنَّ لِلْمُتَّقِينَ مَفَازًا\n

Sesungguhnya orang-orang yang bertakwa mendapat kemenangan,\n\n


 حَدَائِقَ وَأَعْنَابًا

\n(yaitu) kebun-kebun dan buah anggur,\n\n


 وَكَوَاعِبَ أَتْرَابًا\n

Dan gadis-gadis remaja yang sebaya,\n\n


 وَكَأْسًا دِهَاقًا\n

Dan gelas-gelas yang penuh (berisi minuman).\n\n


 لَا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا وَلَا كِذَّابًا\n

Di dalamnya mereka tidak mendengar perkataan yang sia-sia dan tidak (pula perkataan) dusta.\n\n


 جَزَاءً مِنْ رَبِّكَ عَطَاءً حِسَابًا\n

Sebagai balasan dari Tuhanmu dan pemberian yang cukup banyak,\n\n


. رَبِّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا الرَّحْمَٰنِ

لَا يَمْلِكُونَ مِنْهُ خِطَابًا   ۖ\n

Tuhan Yang memelihara langit dan bumi dan apa yang ada di antara keduanya; Yang Maha Pemurah. Mereka tidak dapat berbicara dengan Dia.\n\n


يَوْمَ يَقُومُ الرُّوحُ وَالْمَلَائِكَةُ صَفًّا ۖلَا يَتَكَلَّمُونَ

  إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ الرَّحْمَٰنُ وَقَالَ صَوَابًا\n

Pada hari, ketika ruh dan para malaikat berdiri bershaf-shaf, mereka tidak berkata-kata kecuali siapa yang telah diberi izin kepadanya oleh Tuhan Yang Maha Pemurah; dan ia mengucapkan kata yang benar.\n\n


 ذَٰلِكَ الْيَوْمُ الْحَقُّ ۖفَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ مَآبًا\n

Itulah hari yang pasti terjadi. Maka barangsiapa yang menghendaki, niscaya ia menempuh jalan kembali kepada Tuhannya.\n\n

إِنَّا أَنْذَرْنَاكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ يَنْظُرُ الْمَرْءُ

  مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ الْكَافِرُ يَا لَيْتَنِي كُنْتُ تُرَابًا\n

Sesungguhnya Kami telah memperingatkan kepadamu (hai orang kafir) siksa yang dekat, pada hari manusia melihat apa yang telah diperbuat oleh kedua tangannya; dan orang kafir berkata: "Alangkah baiknya sekiranya aku dahulu adalah tanah".
    </string>

 <string name="annaziat" formatted="false">
 \n\nبِسْــــــــــــــــــمِ اﷲِالرَّحْمَنِ اارَّحِيم

سورة النازعات\n

Artinya: Malaikat-Malaikat Yang Mencabut\n
An-Nazi’at 46 Ayat, Surat Ke 79\n
Golongan Surah Makkiyyah\n\n


 وَالنَّازِعَاتِ غَرْقًا\n

Demi (malaikat-malaikat) yang mencabut (nyawa) dengan keras,\n\n


 وَالنَّاشِطَاتِ نَشْطًا\n

Dan (malaikat-malaikat) yang mencabut (nyawa) dengan lemah-lembut,\n\n


\n وَالسَّابِحَاتِ سَبْحًا

Dan (malaikat-malaikat) yang turun dari langit dengan cepat,\n\n


 فَالسَّابِقَاتِ سَبْقًا\n

Dan (malaikat-malaikat) yang mendahului dengan kencang,\n\n


 فَالْمُدَبِّرَاتِ أَمْرًا\n

Dan (malaikat-malaikat) yang mengatur urusan (dunia).\n\n


 يَوْمَ تَرْجُفُ الرَّاجِفَةُ\n

(Sesungguhnya kamu akan dibangkitkan) pada hari ketika tiupan pertama menggoncangkan alam,\n\n


 تَتْبَعُهَا الرَّادِفَةُ\n

Tiupan pertama itu diiringi oleh tiupan kedua.\n\n


 قُلُوبٌ يَوْمَئِذٍ وَاجِفَةٌ\n

Hati manusia pada waktu itu sangat takut,\n\n


 أَبْصَارُهَا خَاشِعَةٌ\n

Pandangannya tunduk.\n\n


 يَقُولُونَ أَإِنَّا لَمَرْدُودُونَ فِي الْحَافِرَةِ\n

(Orang-orang kafir) berkata: \"Apakah sesungguhnya kami benar-benar dikembalikan kepada kehidupan yang semula?\n\n


 أَإِذَا كُنَّا عِظَامًا نَخِرَةً\n

Apakah (akan dibangkitkan juga) apabila kami telah menjadi tulang-belulang yang hancur lumat?\"\n\n


 قَالُوا تِلْكَ إِذًا كَرَّةٌ خَاسِرَةٌ\n

Mereka berkata: \"Kalau demikian, itu adalah suatu pengembalian yang merugikan\".\n\n


 فَإِنَّمَا هِيَ زَجْرَةٌ وَاحِدَةٌ\n

Sesungguhnya pengembalian itu hanyalah dengan satu kali tiupan saja,\n\n


 فَإِذَا هُمْ بِالسَّاهِرَةِ\n

Maka dengan serta merta mereka hidup kembali di permukaan bumi.\n\n


 هَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ مُوسَىٰ\n

Sudahkah sampai kepadamu (ya Muhammad) kisah Musa.\n\n


 إِذْ نَادَاهُ رَبُّهُ بِالْوَادِ الْمُقَدَّسِ طُوًى\n

Tatkala Tuhannya memanggilnya di lembah suci ialah Lembah Thuwa;\n\n


 اذْهَبْ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُ طَغَىٰ\n

"Pergilah kamu kepada Fir\'aun, sesungguhnya dia telah melampaui batas,\n\n


 فَقُلْ هَلْ لَكَ إِلَىٰ أَنْ تَزَكَّىٰ

\nDan katakanlah (kepada Fir\'aun): \"Adakah keinginan bagimu untuk membersihkan diri (dari kesesatan)\"\n\n


 وَأَهْدِيَكَ إِلَىٰ رَبِّكَ فَتَخْشَىٰ

\nDan kamu akan kupimpin ke jalan Tuhanmu agar supaya kamu takut kepada-Nya?\"\n\n


 فَأَرَاهُ الْآيَةَ الْكُبْرَىٰ\n

Lalu Musa memperlihatkan kepadanya mu\'jizat yang besar.\n\n

 فَكَذَّبَ وَعَصَىٰ\n

Tetapi Fir\'aun mendustakan dan mendurhakai.\n\n


 ثُمَّ أَدْبَرَ يَسْعَىٰ\n

Kemudian dia berpaling seraya berusaha menantang (Musa).\n\n


 فَحَشَرَ فَنَادَىٰ\n

Maka dia mengumpulkan (pembesar-pembesarnya) lalu berseru memanggil kaumnya.\n\n


 فَقَالَ أَنَا رَبُّكُمُ الْأَعْلَىٰ\n

(Seraya) berkata: \"Akulah tuhanmu yang paling tinggi\".\n\n


 فَأَخَذَهُ الَّهُ نَكَالَ الْآخِرَةِ وَالْأُولَىٰ\n

Maka Allah mengazabnya dengan azab di akhirat dan azab di dunia.\n\n


 إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِمَنْ يَخْشَىٰ\n

Sesungguhnya pada yang demikian itu terdapat pelajaran bagi orang yang takut (kepada Tuhannya).\n\n


\n أَأَنْتُمْ أَشَدُّ خَلْقًا أَمِ السَّمَاءُ ۚبَنَاهَا

Apakah kamu yang lebih sulit penciptaannya ataukah langit? Allah telah membangunnya,\n\n


 رَفَعَ سَمْكَهَا فَسَوَّاهَا\n

Dia meninggikan bangunannya lalu menyempurnakannya,\n\n


 وَأَغْطَشَ لَيْلَهَا وَأَخْرَجَ ضُحَاهَا\n

Dan Dia menjadikan malamnya gelap gulita dan menjadikan siangnya terang benderang.\n\n


 وَالْأَرْضَ بَعْدَ ذَٰلِكَ دَحَاهَا\n

Dan bumi sesudah itu dihamparkan-Nya.\n\n

 أَخْرَجَ مِنْهَا مَاءَهَا وَمَرْعَاهَا\n

Ia memancarkan daripadanya mata airnya dan (menumbuhkan) tumbuh-tumbuhannya.\n\n


 وَالْجِبَالَ أَرْسَاهَا\n

Dan gunung-gunung dipancangkan-Nya dengan teguh,\n\n


 مَتَاعًا لَكُمْ وَلِأَنْعَامِكُمْ\n

(semua itu) untuk kesenanganmu dan untuk binatang-binatang ternakmu.\n\n


 فَإِذَا جَاءَتِ الطَّامَّةُ الْكُبْرَىٰ\n

Maka apabila malapetaka yang sangat besar (hari kiamat) telah datang.\n\n


 يَوْمَ يَتَذَكَّرُ الْإِنْسَانُ مَا سَعَىٰ\n

Pada hari (ketika) manusia teringat akan apa yang telah dikerjakannya,\n\n


 وَبُرِّزَتِ الْجَحِيمُ لِمَنْ يَرَىٰ\n

Dan diperlihatkan neraka dengan jelas kepada setiap orang yang melihat.\n\n


\n فَأَمَّا مَنْ طَغَىٰ

Adapun orang yang melampaui batas,\n\n


 وَآثَرَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا\n

Dan lebih mengutamakan kehidupan dunia,\n\n


 فَإِنَّ الْجَحِيمَ هِيَ الْمَأْوَىٰ\n

Maka sesungguhnya nerakalah tempat tinggal (nya).\n\n


 وَأَمَّا مَنْ خَافَ مَقَامَ رَبِّهِ وَنَهَى النَّفْسَ عَنِ الْهَوَىٰ\n

Dan adapun orang-orang yang takut kepada kebesaran Tuhannya dan menahan diri dari keinginan hawa nafsunya,\n\n

41). فَإِنَّ الْجَنَّةَ هِيَ الْمَأْوَىٰ

Maka sesungguhnya surgalah tempat tinggal (nya).


\n يَسْأَلُونَكَ عَنِ السَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَاهَا

(Orang-orang kafir) bertanya kepadamu (Muhammad) tentang hari berbangkit, kapankah terjadinya?.


 فِيمَ أَنْتَ مِنْ ذِكْرَاهَا\n

Siapakah kamu (sehingga) dapat menyebutkan (waktunya)?\n\n


 إِلَىٰ رَبِّكَ مُنْتَهَاهَا\n

Kepada Tuhanmulah dikembalikan kesudahannya (ketentuan waktunya).\n\n


 إِنَّمَا أَنْتَ مُنْذِرُ مَنْ يَخْشَاهَا\n

Kamu hanyalah pemberi peringatan bagi siapa yang takut kepadanya (hari berbangkit).\n\n


 كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَهَا لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا عَشِيَّةً أَوْ ضُحَاهَا\n

Pada hari mereka melihat hari berbangkit itu, mereka merasa seakan-akan tidak tinggal (di dunia) melainkan (sebentar saja) di waktu sore atau pagi hari.
 </string>

 <string name="abasa" formatted="false">
 \n\n بِسْــــــــــــــــــمِ اﷲِالرَّحْمَنِ اارَّحِيم

سورة عبس\n

Artinya: Ia Bermuka Masam\n
Abasa 42 Ayat, Surat Ke 80\n
Golongan Surah Makkiyyah\n\n



 عَبَسَ وَتَوَلَّىٰ\n


Dia (Muhammad) bermuka masam dan berpaling,\n\n


 أَنْ جَاءَهُ الْأَعْمَىٰ\n

Karena telah datang seorang buta kepadanya.\n\n


 وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّهُ يَزَّكَّىٰ\n
Tahukah kamu barangkali ia ingin membersihkan dirinya (dari dosa).\n\n


 أَوْ يَذَّكَّرُ فَتَنْفَعَهُ الذِّكْرَىٰ\n
Atau dia (ingin) mendapatkan pengajaran, lalu pengajaran itu memberi manfa\'at kepadanya?\n\n


 أَمَّا مَنِ اسْتَغْنَىٰ\n

Adapun orang yang merasa dirinya serba cukup,\n\n


 فَأَنْتَ لَهُ تَصَدَّىٰ\n

Maka kamu melayaninya.\n\n


 وَمَا عَلَيْكَ أَلَّا يَزَّكَّىٰ\n

Padahal tidak ada (celaan) atasmu kalau dia tidak membersihkan diri (beriman).\n\n


 وَأَمَّا مَنْ جَاءَكَ يَسْعَىٰ\n

Dan adapun orang yang datang kepadamu dengan bersegera (untuk mendapatkan pengajaran),\n\n


 وَهُوَ يَخْشَىٰ\n

Sedang ia takut kepada (Allah),\n\n


 فَأَنْتَ عَنْهُ تَلَهَّىٰ\n

Maka kamu mengabaikannya.\n\n

 كَلَّا إِنَّهَا تَذْكِرَةٌ\n

Sekali-kali jangan (demikian)! Sesungguhnya ajaran-ajaran Tuhan itu adalah suatu peringatan,\n\n


 فَمَنْ شَاءَ ذَكَرَهُ\n

Maka barangsiapa yang menghendaki, tentulah ia memperhatikannya,\n\n


 فِي صُحُفٍ مُكَرَّمَةٍ\n

Di dalam kitab-kitab yang dimuliakan,\n\n


 مَرْفُوعَةٍ مُطَهَّرَةٍ\n

Yang ditinggikan lagi disucikan.\n\n


 بِأَيْدِي سَفَرَة\n

Di tangan para penulis (malaikat),\n\n


 كِرَامٍ بَرَرَة\n

Yang mulia lagi berbakti.\n\n


 قُتِلَ الْإِنْسَانُ مَا أَكْفَرَهُ\n

Binasalah manusia; alangkah amat sangat kekafirannya?\n\n


 مِنْ أَيِّ شَيْءٍ خَلَقَهُ\n

Dari apakah Allah menciptakannya?\n\n


 مِنْ نُطْفَةٍ خَلَقَهُ فَقَدَّرَهُ\n

Dari setetes mani, Allah menciptakannya lalu menentukannya.\n\n


 ثُمَّ السَّبِيلَ يَسَّرَهُ\n

Kemudian Dia memudahkan jalannya,\n\n

 ثُمَّ أَمَاتَهُ فَأَقْبَرَهُ\n

Kemudian Dia mematikannya dan memasukkannya ke dalam kubur,\n\n


 ثُمَّ إِذَا شَاءَ أَنْشَرَهُ\n

Kemudian bila Dia menghendaki, Dia membangkitkannya kembali.\n\n


 كَلَّا لَمَّا يَقْضِ مَا أَمَرَهُ\n

Sekali-kali jangan; manusia itu belum melaksanakan apa yang diperintahkan Allah kepadanya,\n\n


 فَلْيَنْظُرِ الْإِنْسَانُ إِلَىٰ طَعَامِهِ\n

Maka hendaklah manusia itu memperhatikan makanannya.\n\n


 أَنَّا صَبَبْنَا الْمَاءَ صَبًّا\n

Sesungguhnya Kami benar-benar telah mencurahkan air (dari langit),\n\n


 ثُمَّ شَقَقْنَا الْأَرْضَ شَقًّا\n

Kemudian Kami belah bumi dengan sebaik-baiknya.\n\n


 فَأَنْبَتْنَا فِيهَا حَبًّا\n

Lalu Kami tumbuhkan biji-bijian di bumi itu,\n\n


 وَعِنَبًا وَقَضْبًا\n

Anggur dan sayur-sayuran,\n\n


 وَزَيْتُونًا وَنَخْلًا\n

Zaitun dan pohon kurma,\n\n


 وَحَدَائِقَ غُلْبًا\n

Debun-kebun (yang) lebat,\n\n


 وَفَاكِهَةً وَأَبًّا\n

Dan buah-buahan serta rumput-rumputan,\n\n


 مَتَاعًا لَكُمْ وَلِأَنْعَامِكُمْ\n

Untuk kesenanganmu dan untuk binatang-binatang ternakmu.\n\n


 فَإِذَا جَاءَتِ الصَّاخَّةُ\n

Dan apabila datang suara yang memekakkan (tiupan sangkakala yang kedua),\n\n


 يَوْمَ يَفِرُّ الْمَرْءُ مِنْ أَخِيهِ\n

Pada hari ketika manusia lari dari saudaranya,\n\n


 وَأُمِّهِ وَأَبِيهِ\n

Dari ibu dan bapaknya,\n\n


 وَصَاحِبَتِهِ وَبَنِيهِ\n

Dari isteri dan anak-anaknya.\n\n


 لِكُلِّ امْرِئٍ مِنْهُمْ يَوْمَئِذٍ شَأْنٌ يُغْنِيهِ\n

Setiap orang dari mereka pada hari itu mempunyai urusan yang cukup menyibukkannya.\n\n


 وُجُوهٌ يَوْمَئِذٍ مُسْفِرَةٌ\n

Banyak muka pada hari itu berseri-seri,\n\n


 ضَاحِكَةٌ مُسْتَبْشِرَةٌ\n

Tertawa dan gembira ria,\n\n


 وَوُجُوهٌ يَوْمَئِذٍ عَلَيْهَا غَبَرَةٌ\n

Dan banyak (pula) muka pada hari itu tertutup debu,\n\n

 تَرْهَقُهَا قَتَرَةٌ\n

Dan ditutup lagi oleh kegelapan.\n\n


 أُولَٰئِكَ هُمُ الْكَفَرَةُ الْفَجَرَةُ\n

Mereka itulah orang-orang kafir lagi durhaka.
 </string>

 <string name="attakwir" formatted="false">
  بِسْــــــــــــــــــمِ اﷲِالرَّحْمَنِ اارَّحِيم\n\n



سورة التكوير\n

Artinya: Menggulung\n
At-Takwir 29 Ayat,Surat Ke 81\n

Golongan Surah Makkiyyah\n\n


 إِذَا الشَّمْسُ كُوِّرَتْ

\nApabila matahari digulung\n\n


 وَإِذَا النُّجُومُ انْكَدَرَتْ\n

Dan apabila bintang-bintang berjatuhan,\n\n


 وَإِذَا الْجِبَالُ سُيِّرَتْ\n

Dan apabila gunung-gunung dihancurkan,\n\n


 وَإِذَا الْعِشَارُ عُطِّلَتْ\n

Dan apabila unta-unta yang bunting ditinggalkan (tidak diperdulikan),\n\n


 وَإِذَا الْوُحُوشُ حُشِرَتْ\n

Dan apabila binatang-binatang liar dikumpulkan,\n\n


 وَإِذَا الْبِحَارُ سُجِّرَتْ\n

Dan apabila lautan dipanaskan,\n\n


 وَإِذَا النُّفُوسُ زُوِّجَتْ\n

Dan apabila ruh-ruh dipertemukan (dengan tubuh),\n\n


 وَإِذَا الْمَوْءُودَةُ سُئِلَتْ\n

Apabila bayi-bayi perempuan yang dikubur hidup-hidup ditanya,\n\n


 بِأَيِّ ذَنْبٍ قُتِلَتْ\n

Karena dosa apakah dia dibunuh,\n\n


 وَإِذَا الصُّحُفُ نُشِرَتْ\n

Dan apabila catatan-catatan (amal perbuatan manusia) dibuka,\n\n

 وَإِذَا السَّمَاءُ كُشِطَتْ\n

Dan apabila langit dilenyapkan,\n\n


 وَإِذَا الْجَحِيمُ سُعِّرَتْ\n

Dan apabila neraka Jahim dinyalakan,\n\n


 وَإِذَا الْجَنَّةُ أُزْلِفَتْ\n

Dan apabila surga didekatkan,\n\n


 عَلِمَتْ نَفْسٌ مَا أَحْضَرَتْ\n

Maka tiap-tiap jiwa akan mengetahui apa yang telah dikerjakannya.\n\n


 فَلَا أُقْسِمُ بِالْخُنَّسِ\n

Sungguh, Aku bersumpah dengan bintang-bintang,\n\n


 الْجَوَارِ الْكُنَّسِ\n

Yang beredar dan terbenam,\n\n


 وَالَّيْلِ إِذَا عَسْعَسَ\n

Demi malam apabila telah hampir meninggalkan gelapnya,\n\n


 وَالصُّبْحِ إِذَا تَنَفَّسَ\n

Dan demi subuh apabila fajarnya mulai menyingsing,\n\n


 إِنَّهُ لَقَوْلُ رَسُولٍ كَرِيمٍ\n

Sesungguhnya Al Qur\'an itu benar-benar firman (Allah yang dibawa oleh) utusan yang mulia (Jibril),\n\n


 ذِي قُوَّةٍ عِنْدَ ذِي الْعَرْشِ مَكِينٍ\n

Yang mempunyai kekuatan, yang mempunyai kedudukan tinggi di sisi Allah yang mempunyai \'Arsy,\n\n

 مُطَاعٍ ثَمَّ أَمِينٍ\n

yang dita\'ati di sana (di alam malaikat) lagi dipercaya.\n\n


 وَمَا صَاحِبُكُمْ بِمَجْنُونٍ\n

Dan temanmu (Muhammad) itu bukanlah sekali-kali orang yang gila.\n\n


 وَلَقَدْ رَآهُ بِالْأُفُقِ الْمُبِينِ\n

Dan sesungguhnya Muhammad itu melihat Jibril di ufuk yang terang.\n\n


 وَمَا هُوَ عَلَى الْغَيْبِ بِضَنِينٍ\n

Dan Dia (Muhammad) bukanlah seorang yang bakhil untuk menerangkan yang ghaib.\n\n


 وَمَا هُوَ بِقَوْلِ شَيْطَانٍ رَجِيمٍ\n

Dan Al Qur\'an itu bukanlah perkataan syaitan yang terkutuk,\n\n


 فَأَيْنَ تَذْهَبُونَ\n

Maka ke manakah kamu akan pergi?\n\n


 إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِلْعَالَمِينَ\n

Al Qur\'an itu tiada lain hanyalah peringatan bagi semesta alam,\n\n


 لِمَنْ شَاءَ مِنْكُمْ أَنْ يَسْتَقِيمَ\n

(yaitu) bagi siapa di antara kamu yang mau menempuh jalan yang lurus.\n\n


 وَمَا تَشَاءُونَ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ الَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ\n

Dan kamu tidak dapat menghendaki (menempuh jalan itu) kecuali apabila dikehendaki Allah, Tuhan semesta alam.
 </string>

 <string name="alinfithar" formatted="false">

بِسْــــــــــــــــــمِ اﷲِالرَّحْمَنِ اارَّحِيم\n\n



سورة الإنفطار\n

Artinya: Terbelah\n
Al-Infitar 19 Ayat, Surat Ke 82\n
 Golongan Surah Makkiyyah\n\n



  إِذَا السَّمَاءُ انْفَطَرَتْ\n

Apabila langit terbelah,\n\n


 وَإِذَا الْكَوَاكِبُ انْتَثَرَتْ\n

Dan apabila bintang-bintang jatuh berserakan,\n\n


 وَإِذَا الْبِحَارُ فُجِّرَتْ\n

Dan apabila lautan dijadikan meluap,\n\n


 وَإِذَا الْقُبُورُ بُعْثِرَتْ\n

Dan apabila kuburan-kuburan dibongkar,\n\n


 عَلِمَتْ نَفْسٌ مَا قَدَّمَتْ وَأَخَّرَتْ\n

Maka tiap-tiap jiwa akan mengetahui apa yang telah dikerjakan dan yang dilalaikannya.\n\n


 يَا أَيُّهَا الْإِنْسَانُ مَا غَرَّكَ بِرَبِّكَ الْكَرِيمِ\n

Hai manusia, apakah yang telah memperdayakan kamu (berbuat durhaka) terhadap Tuhanmu Yang Maha Pemurah.\n\n


 الَّذِي خَلَقَكَ فَسَوَّاكَ فَعَدَلَكَ\n

Yang telah menciptakan kamu lalu menyempurnakan kejadianmu dan menjadikan (susunan tubuh) mu seimbang,\n\n


 فِي أَيِّ صُورَةٍ مَا شَاءَ رَكَّبَكَ\n

Dalam bentuk apa saja yang Dia kehendaki, Dia menyusun tubuh-mu.\n\n


 كَلَّا بَلْ تُكَذِّبُونَ بِالدِّينِ\n

Bukan hanya durhaka saja, bahkan kamu mendustakan hari pembalasan.\n\n


 وَإِنَّ عَلَيْكُمْ لَحَافِظِينَ\n

Padahal sesungguhnya bagi kamu ada (malaikat-malaikat) yang mengawasi (pekerjaanmu),\n\n

 كِرَامًا كَاتِبِينَ\n

Yang mulia (di sisi Allah) dan yang mencatat (pekerjaan-pekerjaanmu itu),\n\n


 يَعْلَمُونَ مَا تَفْعَلُونَ\n

Mereka mengetahui apa yang kamu kerjakan.\n\n


 إِنَّ الْأَبْرَارَ لَفِي نَعِيمٍ\n

Sesungguhnya orang-orang yang banyak berbakti benar-benar berada dalam surga yang penuh kenikmatan,\n\n


 وَإِنَّ الْفُجَّارَ لَفِي جَحِيمٍ\n

Dan sesungguhnya orang-orang yang durhaka benar-benar berada dalam neraka.\n\n


 يَصْلَوْنَهَا يَوْمَ الدِّينِ\n

Mereka masuk ke dalamnya pada hari pembalasan.\n\n


 وَمَا هُمْ عَنْهَا بِغَائِبِينَ\n

Dan mereka sekali-kali tidak dapat keluar dari neraka itu.\n\n


 وَمَا أَدْرَاكَ مَا يَوْمُ الدِّينِ\n

Tahukah kamu apakah hari pembalasan itu?\n\n


 ثُمَّ مَا أَدْرَاكَ مَا يَوْمُ الدِّينِ\n

Sekali lagi, tahukah kamu apakah hari pembalasan itu?\n\n


 يَوْمَ لَا تَمْلِكُ نَفْسٌ لِنَفْسٍ شَيْئًا ۖوَالْأَمْرُ يَوْمَئِذٍ لِلَّهِ\n

(Yaitu) hari (ketika) seseorang tidak berdaya sedikitpun untuk menolong orang lain. Dan segala urusan pada hari itu dalam kekuasaan Allah.
 </string>

 <string name="almuthafifin" formatted="false">
  بِسْــــــــــــــــــمِ اﷲِالرَّحْمَنِ اارَّحِيم\n\n



سورة المطففين\n

Artinya: Orang-orang Yang Curang\n
Al-Mutaffifin 36 Ayat, Surat Ke 83\n
Golongan Surah Makkiyyah\n\n



 وَيْلٌ لِلْمُطَفِّفِينَ\n


Kecelakaan besarlah bagi orang-orang yang curang,\n\n


 الَّذِينَ إِذَا اكْتَالُوا عَلَى النَّاسِ يَسْتَوْفُونَ\n

(yaitu) orang-orang yang apabila menerima takaran dari orang lain mereka minta dipenuhi,\n\n


 وَإِذَا كَالُوهُمْ أَوْ وَزَنُوهُمْ يُخْسِرُونَ\n

Dan apabila mereka menakar atau menimbang untuk orang lain, mereka mengurangi.\n\n


 أَلَا يَظُنُّ أُولَٰئِكَ أَنَّهُمْ مَبْعُوثُونَ\n

Tidakkah orang-orang itu yakin, bahwa sesungguhnya mereka akan dibangkitkan,\n\n


 لِيَوْمٍ عَظِيمٍ\n

Pada suatu hari yang besar,\n\n


 يَوْمَ يَقُومُ النَّاسُ لِرَبِّ الْعَالَمِينَ\n

(yaitu) hari (ketika) manusia berdiri menghadap Tuhan semesta alam?\n\n


 كَلَّا إِنَّ كِتَابَ الْفُجَّارِ لَفِي سِجِّينٍ\n

Sekali-kali jangan curang, karena sesungguhnya kitab orang yang durhaka tersimpan dalam sijjin.\n\n


 وَمَا أَدْرَاكَ مَا سِجِّينٌ\n

Tahukah, kamu apakah sijjin itu?\n\n


 كِتَابٌ مَرْقُومٌ\n

(Ialah) kitab yang bertulis.\n\n


 وَيْلٌ يَوْمَئِذٍ لِلْمُكَذِّبِينَ\n

Kecelakaan yang besarlah pada hari itu bagi orang-orang yang mendustakan,\n\n

 الَّذِينَ يُكَذِّبُونَ بِيَوْمِ الدِّينِ\n

(yaitu) orang-orang yang mendustakan hari pembalasan.\n\n


 وَمَا يُكَذِّبُ بِهِ إِلَّا كُلُّ مُعْتَدٍ أَثِيمٍ\n

Dan tidak ada yang mendustakan hari pembalasan itu melainkan setiap orang yang melampaui batas lagi berdosa,\n\n


 إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ آيَاتُنَا قَالَ أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ\n

Yang apabila dibacakan kepadanya ayat-ayat Kami, ia berkata: \"Itu adalah dongengan orang-orang yang dahulu\".\n\n


 كَلَّا ۖبَلْ ۜرَانَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ مَا كَانُوا يَكْسِبُونَ\n

Sekali-kali tidak (demikian), sebenarnya apa yang selalu mereka usahakan itu menutup hati mereka.\n\n


 كَلَّا إِنَّهُمْ عَنْ رَبِّهِمْ يَوْمَئِذٍ لَمَحْجُوبُونَ\n

Sekali-kali tidak, sesungguhnya mereka pada hari itu benar-benar terhalang dari (melihat) Tuhan mereka.\n\n


 ثُمَّ إِنَّهُمْ لَصَالُو الْجَحِيمِ\n

Kemudian, sesungguhnya mereka benar-benar masuk neraka.\n\n


 ثُمَّ يُقَالُ هَٰذَا الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تُكَذِّبُونَ\n

Kemudian, dikatakan (kepada mereka): \"Inilah azab yang dahulu selalu kamu dustakan\".\n\n


 كَلَّا إِنَّ كِتَابَ الْأَبْرَارِ لَفِي عِلِّيِّينَ\n

Sekali-kali tidak, sesungguhnya kitab orang-orang berbakti itu (tersimpan) dalam Illiyyin.\n\n


 وَمَا أَدْرَاكَ مَا عِلِّيُّونَ\n

Tahukah kamu apakah Illiyyin itu?\n\n


 كِتَابٌ مَرْقُومٌ\n

(Yaitu) kitab yang bertulis,\n\n


 يَشْهَدُهُ الْمُقَرَّبُونَ\n

Yang disaksikan oleh malaikat-malaikat yang didekatkan (kepada Allah).\n\n


 إِنَّ الْأَبْرَارَ لَفِي نَعِيمٍ\n

Sesungguhnya orang yang berbakti itu benar-benar berada dalam keni\'matan yang besar (surga),\n\n


 عَلَى الْأَرَائِكِ يَنْظُرُونَ\n\n

Mereka (duduk) di atas dipan-dipan sambil memandang.\n\n


 تَعْرِفُ فِي وُجُوهِهِمْ نَضْرَةَ النَّعِيمِ\n

Kamu dapat mengetahui dari wajah mereka kesenangan hidup mereka yang penuh kenikmatan.\n\n


 يُسْقَوْنَ مِنْ رَحِيقٍ مَخْتُومٍ\n

Mereka diberi minum dari khamar murni yang dilak (tempatnya)\n\n


 خِتَامُهُ مِسْكٌ ۚوَفِي ذَٰلِكَ فَلْيَتَنَافَسِ الْمُتَنَافِسُونَ\n

laknya adalah kesturi; dan untuk yang demikian itu hendaknya orang berlomba-lomba.\n\n


 وَمِزَاجُهُ مِنْ تَسْنِيمٍ\n

Dan campuran khamar murni itu adalah dari tasnim,\n\n


 عَيْنًا يَشْرَبُ بِهَا الْمُقَرَّبُونَ\n

(yaitu) mata air yang minum daripadanya orang-orang yang didekatkan kepada Allah.\n\n


 إِنَّ الَّذِينَ أَجْرَمُوا كَانُوا مِنَ الَّذِينَ آمَنُوا يَضْحَكُونَ\n

Sesungguhnya orang-orang yang berdosa, adalah mereka yang dahulunya (di dunia) menertawakan orang-orang yang beriman.\n\n


 وَإِذَا مَرُّوا بِهِمْ يَتَغَامَزُونَ\n

Dan apabila orang-orang yang beriman lalu di hadapan mereka, mereka saling mengedip-ngedipkan matanya.\n\n

 وَإِذَا انْقَلَبُوا إِلَىٰ أَهْلِهِمُ انْقَلَبُوا فَكِهِينَ\n

Dan apabila orang-orang berdosa itu kembali kepada kaumnya, mereka kembali dengan gembira.\n\n


 وَإِذَا رَأَوْهُمْ قَالُوا إِنَّ هَٰؤُلَاءِ لَضَالُّونَ\n

Dan apabila mereka melihat orang-orang mu\'min, mereka mengatakan: \"Sesungguhnya mereka itu benar-benar orang-orang yang sesat\",\n\n


 وَمَا أُرْسِلُوا عَلَيْهِمْ حَافِظِينَ\n

Padahal orang-orang yang berdosa itu tidak dikirim untuk penjaga bagi orang-orang mu\'min.\n\n


 فَالْيَوْمَ الَّذِينَ آمَنُوا مِنَ الْكُفَّارِ يَضْحَكُونَ\n

Maka pada hari ini, orang-orang yang beriman menertawakan orang-orang kafir,\n\n
  
  
  عَلَى الْأَرَائِكِ يَنْظُرُونَ\n

Mereka (duduk) di atas dipan-dipan sambil memandang.\n\n


 هَلْ ثُوِّبَ الْكُفَّارُ مَا كَانُوا يَفْعَلُونَ\n

Sesungguhnya orang-orang kafir telah diberi ganjaran terhadap apa yang dahulu mereka kerjakan.
 </string>
 <string name="alinsyiqaq" formatted="false">
  بِسْــــــــــــــــــمِ اﷲِالرَّحْمَنِ اارَّحِيم\n\n



سورة الانشقاق\n

Artinya: Terbelah\n
Al-Insyiqaq 25 Ayat, Surat Ke 84\n
Golongan Surah Makkiyyah\n\n



 إِذَا السَّمَاءُ انْشَقَّتْ\n


Apabila langit terbelah,\n\n


 وَأَذِنَتْ لِرَبِّهَا وَحُقَّتْ\n

Dan patuh kepada Tuhannya, dan sudah semestinya langit itu patuh,\n\n


 وَإِذَا الْأَرْضُ مُدَّت\n

Dan apabila bumi diratakan,\n\n


 وَأَلْقَتْ مَا فِيهَا وَتَخَلَّتْ\n

Dan memuntahkan apa yang ada di dalamnya dan menjadi kosong,\n\n


 وَأَذِنَتْ لِرَبِّهَا وَحُقَّتْ\n

Dan patuh kepada Tuhannya, dan sudah semestinya bumi itu patuh, (pada waktu itu manusia akan mengetahui akibat perbuatannya).\n\n


 يَا أَيُّهَا الْإِنْسَانُ إِنَّكَ كَادِحٌ إِلَىٰ رَبِّكَ كَدْحًا فَمُلَاقِيهِ\n

Hai manusia, sesungguhnya kamu telah bekerja dengan sungguh-sungguh menuju Tuhanmu, maka pasti kamu akan menemui-Nya.\n\n


 فَأَمَّا مَنْ أُوتِيَ كِتَابَهُ بِيَمِينِهِ\n

Adapun orang yang diberikan kitabnya dari sebelah kanannya,\n\n


 فَسَوْفَ يُحَاسَبُ حِسَابًا يَسِيرًا\n

Maka dia akan diperiksa dengan pemeriksaan yang mudah,\n\n


 وَيَنْقَلِبُ إِلَىٰ أَهْلِهِ مَسْرُورًا\n

Dan dia akan kembali kepada kaumnya (yang sama-sama beriman) dengan gembira.\n\n


 وَأَمَّا مَنْ أُوتِيَ كِتَابَهُ وَرَاءَ ظَهْرِهِ\n

Adapun orang yang diberikan kitabnya dari belakang,\n\n


 فَسَوْفَ يَدْعُو ثُبُورًا\n

Maka dia akan berteriak: \"Celakalah aku\".\n\n


 وَيَصْلَىٰ سَعِيرًا\n

Dan dia akan masuk ke dalam api yang menyala-nyala (neraka).\n\n


 إِنَّهُ كَانَ فِي أَهْلِهِ مَسْرُورًا\n

Sesungguhnya dia dahulu (di dunia) bergembira di kalangan kaumnya (yang sama-sama kafir).\n\n


 إِنَّهُ ظَنَّ أَنْ لَنْ يَحُورَ\n

Sesungguhnya dia yakin bahwa dia sekali-kali tidak akan kembali (kepada Tuhannya).\n\n


 بَلَىٰ إِنَّ رَبَّهُ كَانَ بِهِ بَصِيرًا\n

(Bukan demikian), yang benar, sesungguhnya Tuhannya selalu melihatnya.\n\n


 فَلَا أُقْسِمُ بِالشَّفَقِ\n

Maka sesungguhnya Aku bersumpah dengan cahaya merah di waktu senja,\n\n


 وَالَّيْلِ وَمَا وَسَقَ\n

Dan dengan malam dan apa yang diselubunginya,\n\n


 وَالْقَمَرِ إِذَا اتَّسَقَ\n

Dan dengan bulan apabila jadi purnama,\n\n


 لَتَرْكَبُنَّ طَبَقًا عَنْ طَبَقٍ\n

Sesungguhnya kamu melalui tingkat demi tingkat (dalam kehidupan).\n\n


 فَمَا لَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ\n

Mengapa mereka tidak mau beriman?,\n\n


 وَإِذَا قُرِئَ عَلَيْهِمُ الْقُرْآنُ لَا يَسْجُدُونَ ۩\n

Dan apabila Al Qur\'an dibacakan kepada mereka, mereka tidak bersujud,\n\n


 بَلِ الَّذِينَ كَفَرُوا يُكَذِّبُونَ\n

Bahkan orang-orang kafir itu mendustakan (nya).\n\n


 وَالَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يُوعُونَ\n

Padahal Allah mengetahui apa yang mereka sembunyikan (dalam hati mereka).\n\n


 فَبَشِّرْهُمْ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ\n

Maka beri kabar gembiralah mereka dengan azab yang pedih,\n\n


 إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍ\n

Tetapi orang-orang yang beriman dan beramal saleh, bagi mereka pahala yang tidak putus-putusnya\n\n
 </string>
 
 <string name="alburuj" formatted="false">
 \n\n بِسْــــــــــــــــــمِ اﷲِالرَّحْمَنِ اارَّحِيم



سورة البروج\n

Artinya: Gugusan Bintang\n
Al-Buruj 22 Ayat, Surat Ke 85\n
Golongan Surah Makkiyyah\n\n


 وَالسَّمَاءِ ذَاتِ الْبُرُوجِ\n

Demi langit yang mempunyai gugusan bintang,\n\n


 وَالْيَوْمِ الْمَوْعُودِ\n

Dan hari yang dijanjikan,\n\n


 وَشَاهِدٍ وَمَشْهُودٍ\n

Dan yang menyaksikan dan yang disaksikan.\n\n


 قُتِلَ أَصْحَابُ الْأُخْدُودِ\n

Binasa dan terlaknatlah orang-orang yang membuat parit.\n\n


 النَّارِ ذَاتِ الْوَقُودِ\n

Yang berapi (dinyalakan dengan) kayu bakar,\n\n


 إِذْ هُمْ عَلَيْهَا قُعُودٌ\n

Ketika mereka duduk di sekitarnya,\n\n


 وَهُمْ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ بِالْمُؤْمِنِينَ شُهُودٌ\n

Sedang mereka menyaksikan apa yang mereka perbuat terhadap orang-orang yang beriman.\n\n


 وَمَا نَقَمُوا مِنْهُمْ إِلَّا أَنْ يُؤْمِنُوا بِالَّهِ الْعَزِيزِ الْحَمِيدِ\n

Dan mereka tidak menyiksa orang-orang mu\'min itu melainkan karena orang-orang mu\'min itu beriman kepada Allah Yang Maha Perkasa lagi Maha Terpuji,\n\n


 الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ ۚوَالَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ\n

Yang mempunyai kerajaan langit dan bumi dan Allah Maha Menyaksikan segala sesuatu.\n\n


 إِنَّ الَّذِينَ فَتَنُوا الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ ثُمَّ لَمْ يَتُوبُوا فَلَهُمْ عَذَابُ

 جَهَنَّمَ وَلَهُمْ عَذَابُ الْحَرِيقِ

\nSesungguhnya orang-orang yang mendatangkan cobaan kepada orang-orang yang mu\'min laki-laki dan perempuan kemudian mereka tidak bertaubat, maka bagi mereka azab Jahannam dan bagi mereka azab (neraka) yang membakar.\n\n


 إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ جَنَّاتٌ تَجْرِي

 مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ ۚذَٰلِكَ الْفَوْزُ الْكَبِيرُ\n

Sesungguhnya orang-orang yang beriman dan mengerjakan amal-amal yang saleh bagi mereka surga yang mengalir di bawahnya sungai-sungai; itulah keberuntungan yang besar.\n\n


 إِنَّ بَطْشَ رَبِّكَ لَشَدِيدٌ\n

Sesungguhnya azab Tuhanmu benar-benar keras.\n\n


 إِنَّهُ هُوَ يُبْدِئُ وَيُعِيدُ\n

Sesungguhnya Dia-lah Yang menciptakan (makhluk) dari permulaan dan menghidupkannya (kembali).\n\n


 وَهُوَ الْغَفُورُ الْوَدُودُ\n

Dia-lah Yang Maha Pengampun lagi Maha Pengasih,\n\n


 ذُو الْعَرْشِ الْمَجِيدُ\n

Yang mempunyai \'Arsy lagi Maha Mulia,\n\n


 فَعَّالٌ لِمَا يُرِيدُ\n

Maha Kuasa berbuat apa yang dikehendaki-Nya.\n\n


 هَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ الْجُنُودِ\n

Sudahkah datang kepadamu berita kaum-kaum penentang,\n\n


 فِرْعَوْنَ وَثَمُودَ\n

(yaitu kaum) Fir\'aun dan (kaum) Tsamud?\n\n


 بَلِ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي تَكْذِيبٍ\n

Sesungguhnya orang-orang kafir selalu mendustakan,\n\n


 وَالَّهُ مِنْ وَرَائِهِمْ مُحِيطٌ\n

Padahal Allah mengepung mereka dari belakang mereka.\n\n


 بَلْ هُوَ قُرْآنٌ مَجِيدٌ\n

Bahkan yang didustakan mereka itu ialah Al Qur\'an yang mulia,\n\n


 فِي لَوْحٍ مَحْفُوظٍ\n

Yang (tersimpan) dalam Lauh Mahfuzh.
 </string>

 <string name="atthoriq" formatted="false">
  بِسْــــــــــــــــــمِ اﷲِالرَّحْمَنِ اارَّحِيم\n\n


سورة الطار\n

Artinya: Yang Datang Di Malam Hari\n
At-Tariq 17 Ayat,Surat Ke 86\n
Golongan Surah Makkiyyah\n\n


 وَالسَّمَاءِ وَالطَّارِقِ\n

Demi langit dan yang datang pada malam hari,\n\n


 وَمَا أَدْرَاكَ مَا الطَّارِقُ\n

Tahukah kamu apakah yang datang pada malam hari itu?,\n\n


 النَّجْمُ الثَّاقِبُ\n

(yaitu) bintang yang cahayanya menembus,\n\n


 إِنْ كُلُّ نَفْسٍ لَمَّا عَلَيْهَا حَافِظٌ\n

Tidak ada suatu jiwapun (diri) melainkan ada penjaganya.\n\n


 فَلْيَنْظُرِ الْإِنْسَانُ مِمَّ خُلِقَ

\nMaka hendaklah manusia memperhatikan dari apakah dia diciptakan?\n\n


 خُلِقَ مِنْ مَاءٍ دَافِقٍ\n

Dia diciptakan dari air yang terpancar,\n\n


 يَخْرُجُ مِنْ بَيْنِ الصُّلْبِ وَالتَّرَائِبِ\n

Yang keluar dari antara tulang sulbi dan tulang dada.\n\n


 إِنَّهُ عَلَىٰ رَجْعِهِ لَقَادِرٌ\n

Sesungguhnya Allah benar-benar kuasa untuk mengembalikannya (hidup sesudah mati).\n\n


 يَوْمَ تُبْلَى السَّرَائِرُ\n

Pada hari dinampakkan segala rahasia,\n\n


 فَمَا لَهُ مِنْ قُوَّةٍ وَلَا نَاصِرٍ\n

Maka sekali-kali tidak ada bagi manusia itu suatu kekuatanpun dan tidak (pula) seorang penolong.\n\n

 وَالسَّمَاءِ ذَاتِ الرَّجْعِ\n

Demi langit yang mengandung hujan,\n\n


 وَالْأَرْضِ ذَاتِ الصَّدْعِ\n

Dan bumi yang mempunyai tumbuh-tumbuhan,\n\n


 إِنَّهُ لَقَوْلٌ فَصْلٌ\n

Sesungguhnya Al Qur\'an itu benar-benar firman yang memisahkan antara yang hak dan yang bathil,\n\n


 وَمَا هُوَ بِالْهَزْلِ\n

dan sekali-kali bukanlah dia senda gurau.\n\n


 إِنَّهُمْ يَكِيدُونَ كَيْدًا\n

Sesungguhnya orang kafir itu merencanakan tipu daya yang jahat dengan sebenar-benarnya.\n\n


 وَأَكِيدُ كَيْدًا\n

Dan Akupun membuat rencana (pula) dengan sebenar-benarnya.\n\n


 فَمَهِّلِ الْكَافِرِينَ أَمْهِلْهُمْ رُوَيْدًا\n

Karena itu beri tangguhlah orang-orang kafir itu yaitu beri tangguhlah mereka itu barang sebentar.

 </string>

 <string name="alala" formatted="false">
  بِسْــــــــــــــــــمِ اﷲِالرَّحْمَنِ اارَّحِيم\n\n


سورة الأعلى\n

Artinya: Yang Paling Tinggi\n
Al-A’la 19 Ayat,Surat Ke 87\n
Golongan Surah Makkiyyah\n\n


 سَبِّحِ اسْمَ رَبِّكَ الْأَعْلَى\n

Sucikanlah nama Tuhanmu Yang Maha Tinggi,\n\n


 الَّذِي خَلَقَ فَسَوَّىٰ\n

Yang menciptakan dan menyempurnakan (penciptaan-Nya),\n\n


 وَالَّذِي قَدَّرَ فَهَدَىٰ\n

Dan yang menentukan kadar (masing-masing) dan memberi petunjuk,\n\n


 وَالَّذِي أَخْرَجَ الْمَرْعَىٰ\n

Dan yang menumbuhkan rumput-rumputan,\n\n


 فَجَعَلَهُ غُثَاءً أَحْوَىٰ\n

Lalu dijadikan-Nya rumput-rumput itu kering kehitam-hitaman.\n\n


 سَنُقْرِئُكَ فَلَا تَنْسَىٰ\n

Kami akan membacakan (Al Qur\'an) kepadamu (Muhammad) maka kamu tidak akan lupa,\n\n


 إِلَّا مَا شَاءَ الَّهُ ۚإِنَّهُ يَعْلَمُ الْجَهْرَ وَمَا يَخْفَىٰ\n

Kecuali kalau Allah menghendaki. Sesungguhnya Dia mengetahui yang terang dan yang tersembunyi.\n\n


 وَنُيَسِّرُكَ لِلْيُسْرَىٰ\n

Dan Kami akan memberi kamu taufik kepada jalan yang mudah,\n\n


 فَذَكِّرْ إِنْ نَفَعَتِ الذِّكْرَىٰ\n

Oleh sebab itu berikanlah peringatan karena peringatan itu bermanfaat,\n\n


 سَيَذَّكَّرُ مَنْ يَخْشَىٰ\n

Orang yang takut (kepada Allah) akan mendapat pelajaran,\n\n


 وَيَتَجَنَّبُهَا الْأَشْقَى\n

Orang-orang yang celaka (kafir) akan menjauhinya.\n\n


 الَّذِي يَصْلَى النَّارَ الْكُبْرَىٰ\n

(Yaitu) orang yang akan memasuki api yang besar (neraka).\n\n


 ثُمَّ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ\n

Kemudian dia tidak mati di dalamnya dan tidak (pula) hidup.\n\n


 قَدْ أَفْلَحَ مَنْ تَزَكَّىٰ\n

Sesungguhnya beruntunglah orang yang membersihkan diri (dengan beriman),\n\n


 وَذَكَرَ اسْمَ رَبِّهِ فَصَلَّىٰ\n

Dan dia ingat nama Tuhannya, lalu dia sembahyang.\n\n


 بَلْ تُؤْثِرُونَ الْحَيَاةَ الدُّنْيَا\n

Tetapi kamu (orang-orang kafir) memilih kehidupan duniawi.\n\n


 وَالْآخِرَةُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ\n

Sedang kehidupan akhirat adalah lebih baik dan lebih kekal.\n\n


 إِنَّ هَٰذَا لَفِي الصُّحُفِ الْأُولَىٰ\n

Sesungguhnya ini benar-benar terdapat dalam kitab-kitab yang dahulu,\n\n


 صُحُفِ إِبْرَاهِيمَ وَمُوسَىٰ\n

(yaitu) Kitab-kitab Ibrahim dan Musa.
 </string>

 <string name="alghasyiah" formatted="false">
  بِسْــــــــــــــــــمِ اﷲِالرَّحْمَنِ اارَّحِيم\n\n


سورة الغاشية\n

Artinya: Hari Pembalasan\n
Al-Ghasyiyah 26 Ayat, Surat Ke 88\n
Golongan Surah Makkiyyah\n\n


 هَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ الْغَاشِيَةِ\n

Sudah datangkah kepadamu berita (tentang) hari pembalasan?\n\n


 وُجُوهٌ يَوْمَئِذٍ خَاشِعَةٌ

\nBanyak muka pada hari itu tunduk terhina,\n\n


 عَامِلَةٌ نَاصِبَةٌ\n

Bekerja keras lagi kepayahan,\n\n


 تَصْلَىٰ نَارًا حَامِيَةً\n

Memasuki api yang sangat panas (neraka),\n\n


 تُسْقَىٰ مِنْ عَيْنٍ آنِيَةٍ\n

Diberi minum (dengan air) dari sumber yang sangat panas.\n\n


 لَيْسَ لَهُمْ طَعَامٌ إِلَّا مِنْ ضَرِيعٍ\n

Mereka tiada memperoleh makanan selain dari pohon yang berduri,\n\n


 لَا يُسْمِنُ وَلَا يُغْنِي مِنْ جُوعٍ\n

Yang tidak menggemukkan dan tidak pula menghilangkan lapar.\n\n


 وُجُوهٌ يَوْمَئِذٍ نَاعِمَةٌ\n

Banyak muka pada hari itu berseri-seri,\n\n


 لِسَعْيِهَا رَاضِيَةٌ\n

Merasa senang karena usahanya,\n\n


 فِي جَنَّةٍ عَالِيَةٍ\n

Dalam surga yang tinggi,\n\n


 لَا تَسْمَعُ فِيهَا لَاغِيَةً\n

Tidak kamu dengar di dalamnya perkataan yang tidak berguna.\n\n


 فِيهَا عَيْنٌ جَارِيَةٌ\n

Di dalamnya ada mata air yang mengalir.\n\n


 فِيهَا سُرُرٌ مَرْفُوعَةٌ\n

Di dalamnya ada takhta-takhta yang ditinggikan,\n\n


 وَأَكْوَابٌ مَوْضُوعَةٌ\n

Dan gelas-gelas yang terletak (di dekatnya),\n\n


 وَنَمَارِقُ مَصْفُوفَةٌ\n

Dan bantal-bantal sandaran yang tersusun,\n\n


 وَزَرَابِيُّ مَبْثُوثَةٌ\n

Dan permadani-permadani yang terhampar.\n\n


 أَفَلَا يَنْظُرُونَ إِلَى الْإِبِلِ كَيْفَ خُلِقَتْ\n

Maka apakah mereka tidak memperhatikan unta bagaimana dia diciptakan,\n\n


 وَإِلَى السَّمَاءِ كَيْفَ رُفِعَتْ\n

Dan langit, bagaimana ia ditinggikan?\n\n


 وَإِلَى الْجِبَالِ كَيْفَ نُصِبَتْ\n

Dan gunung-gunung bagaimana ia ditegakkan?\n\n


 وَإِلَى الْأَرْضِ كَيْفَ سُطِحَتْ\n

Dan bumi bagaimana ia dihamparkan?\n\n


 فَذَكِّرْ إِنَّمَا أَنْتَ مُذَكِّرٌ\n

Maka berilah peringatan, karena sesungguhnya kamu hanyalah orang yang memberi peringatan.\n\n


 لَسْتَ عَلَيْهِمْ بِمُصَيْطِرٍ\n

Kamu bukanlah orang yang berkuasa atas mereka,\n\n


 إِلَّا مَنْ تَوَلَّىٰ وَكَفَرَ\n

Tetapi orang yang berpaling dan kafir,\n\n


 فَيُعَذِّبُهُ اللهُ الْعَذَابَ الْأَكْبَرَ\n

Maka Allah akan mengazabnya dengan azab yang besar.\n\n


 إِنَّ إِلَيْنَا إِيَابَهُمْ\n

Sesungguhnya kepada Kami-lah kembali mereka,\n\n


 ثُمَّ إِنَّ عَلَيْنَا حِسَابَهُمْ\n

Kemudian sesungguhnya kewajiban Kami-lah menghisab mereka.
 </string>
 
 <string name="alfajr" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ\n\n
Dengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

وَالْفَجْرِ ١\n
1. Demi Fajar,\n\n

وَلَيَالٍ عَشْرٍ ٢\n
2. dan malam yang sepuluh,\n\n

وَّالشَّفْعِ وَالْوَتْرِ ٣\n
3. dan yang genap dan yang ganjil,\n\n

وَالَّيْلِ إِذَا يَسْرِ ٤\n
4. dan malam bila berlalu.\n\n

هَلْ فِيْ ذٰلِكَ قَسَمٌ لِّذِيْ حِجْرٍ ٥\n
5. Pada yang demikian itu terdapat sumpah (yang dapat diterima) oleh orang-orang yang berakal.\n\n

أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِعَادٍ ٦\n
6. Apakah kamu tidak memperhatikan bagaimana Rabb-mu berbuat terhadap kaum \'Aad?\n\n

إِرَمَ ذَاتِ الْعِمَادِ ٧\n
7. (Yaitu) penduduk Iram yang mempunyai bangunan bangunan yang tinggi,\n\n

الَّتِيْ لَمْ يُخْلَقْ مِثْلُهَا فِى الْبِلَادِ ٨\n
8. yang belum pernah dibangun (suatu kota) seperti itu, di negeri-negeri lain,\n\n

وَثَمُودَ الَّذِيْنَ جَابُوا الصَّخْرَ بِالْوَادِ ٩\n
9. dan kaum Tsamud yang memotong-motong batu besar di lembah, \n\n

وَفِرْعَوْنَ ذِى الْاَوْتَادِ ١٠\n
10. dan kaum Fir\'aun yang mempunyai pasak-pasak (tentara yang banyak),\n\n

الَّذِيْنَ طَغَوْا فِى الْبِلَادِ ١١\n
11. yang berbuat sewenang-wenang dalam negeri,\n\n

فَأَكْثَرُوْا فِيْهَا الْفَسَادَ ١٢\n
12. lalu mereka berbuat banyak kerusakan dalam negeri itu,\n\n

فَصَبَّ عَلَيْهِمْ رَبُّكَ سَوْطَ عَذَابٍ ١٣\n
13. karena Rabb-mu menimpakan kepada mereka cemeti adzab,\n\n

إِنَّ رَبَّكَ لَبِالْمِرْصَادِ ١٤\n
14. seungguhnya Rabb-mu benar-benar mengawasi.\n\n

فَأَمَّا الْاِنْسَانُ إِذَا مَا ابْتَلٰهُ رَبُّهُ فَأَكْرَمَهُ وَنَعَّمَهُ فَيَقُوْلُ رَبِّيْ أَكْرَمَنِ ١٥\n
15. Adapun manusia, apabila Rabb-nya mengujinya, lalu memuliakannya dan memberi kesenangan, maka dia berkata:\"Rabb-ku telah memuliakanku.\"\n\n

وَأَمَّآ إِذَا مَا ابْتَلٰهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُ فَيَقُوْلُ رَبِّيْ أَهَانَنِ ١٦\n
16. Apabila Rabb-nya mengujinya, lalu membatasi rezekinya, maka dia berkata:\"Rabb-ku menghinakanku.\"\n\n

كَلَّا بَلْ لَّا تُكْرِمُوْنَ الْيَتِيْمَ ١٧\n
17. Sekali-kali tidak (demikian) sebenarnya kamu tidak memuliakan anak yatim,\n\n

وَلا تَحٰضُّوْنَ عَلٰى طَعَامِ الْمِسْكِيْنِ ١٨\n
18. dan kamu tidak saling mengajak memberi makan orang miskin,\n\n

وَتَأْكُلُوْنَ التُّرَاثَ أَكْلًا لَّمًّا ١٩\n
19. dan kamu memakan harta pusaka dengan mencampurbaurkan (yang halal dan yang haram),\n\n

وَّتُحِبُّوْنَ الْمَالَ حُبًّا جَمًّا ٢٠\n
20. dan kamu mencintai harta benda dengan kecintaan yang berlebihan.\n\n

كَلَّآ إِذَا دُكَّتِ الْاَرْضُ دَكًّا دَكًّا ٢١\n
21. Jangan (berbuat demikian)! Apabila bumi digoncangkan berturut-turut,\n\n

وَجَآءَ رَبُّكَ وَالْمَلَكُ صَفًّا صَفًّا ٢٢\n
22. dan datanglah Rabb-mu; sedang Malaikat berbaris-baris,\n\n

وَجِايْءَ يَوْمَئِذٍ بِجَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ يَّتَذَكَّرُ الْاِنْسَانُ وَأَنّٰى لَهُ الذِّكْرٰى ٢٣\n
23. dan pada hari itu diperlihatkan Neraka Jahannam; dan pada hari itu ingatlah manusia, akan tidak berguna lagi mengingat itu baginya.\n\n

يَقُوْلُ يَٰلَيْتَنِيْ قَدَّمْتُ لِحَيَاتِيْ ٢٤\n
24. Dia mengatakan. \"Alangkah baiknya kiranya aku dahulu mengerjakan (amal shalih) untuk hidupku ini.\"\n\n

فَيَوْمَئِذٍ لَّا يُعَذِّبُ عَذَابَهُ أَحَدٌ ٢٥\n
25. Maka pada hari itu tidak ada seorang pun yang menyiksa seperti siksa-Nya,\n\n

وَلَا يُوْثِقُ وَثَاقَهُ أَحَدٌ ٢٦\n
26. dan tidak ada seorang pun yang mengikat seperti ikatan-Nya.\n\n

يٰاَ يَّتُهَا النَّفْسُ الْمُطْمَئِنَّةُ ٢٧\n
27. Wahai jiwa yang tenang,\n\n

ارْجِعِيْ إِلٰى رَبِّكِ رَاضِيَةً مَرْضِيَّةً ٢٨\n
28. kembalilah kepada Rabb-mu dengan hati yang puas lagi diridhai-Nya.\n\n

فَادْخُلِيْ فِيْ عِبٰدِيْ ٢٩\n
29. Maka masuklah ke dalam jamaah hamba-hamba-Ku,\n\n

وَادْخُلِيْ جَنَّتِيْ ٣٠\n
30. dan masuklah ke dalam Surga-Ku!
 </string>
 
 <string name="albalad" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ\n\n
Dengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

لَآ أُقْسِمُ بِهٰذَا الْبَلَدِ ١\n
1. Aku benar-benar bersumpah dengan kota ini,\n\n

وَأَنْتَ حِلٌّ بِهٰذَا الْبَلَدِ ٢\n
2. dan kamu (Muhammad) bertempat di Kota Mekkah ini,\n\n

وَوَالِدٍ وَّمَا وَلَدَ ٣\n
3. dan demi bapak dan anak-anaknya.\n\n

لَقَدْ خَلَقْنَا الْاِنْسَانَ فِيْ كَبَدٍ ٤\n
4. Sesungguhnya Kami telah menciptakan manusia berada dalam susah payah.\n\n

أَيَحْسَبُ أَنْ لَّنْ يَّقْدِرَ عَلَيْهِ أَحَدٌ ٥\n
5. Apakah manusia itu menyangka bahwa sekali-kali tidak ada seeorang pun yang berkuasa atasnya?\n\n

يَقُوْلُ أَهْلَكْتُ مَالًا لُّبَدًا ٦\n
6. Dia mengatakan. \"Aku telah menghabiskan harta yang banyak.\"\n\n

أَيَحْسَبُ أَنْ لَّمْ يَرَهُ أَحَدٌ ٧\n
7. Apakah dia menyangka bahwa tidak eorang pun yang melihatnya?\n\n

أَلَمْ نَجْعَلْ لَّهُ عَيْنَيْنِ ٨\n
8. Bukankah Kami telah memberikan kepadanya dua buah mata,\n\n

وَلِسَانًا وَّشَفَتَيْنِ ٩\n
9. lidah dan dua buah bibir.\n\n

وَهَدَيْنٰهُ النَّجْدَيْنِ ١٠\n
10. Dan Kami telah menunjukkan kepadanya dua jalan,\n\n

فَلَا اقْتَحَمَ الْعَقَبَةَ ١١\n
11. Maka tidakkah sebaiknya (dengan hartanya itu) ia menempuh jalan yang mendaki lagi sukar?\n\n

وَمَآ أَدْرٰــــكَ مَا الْعَقَبَةُ ١٢\n
12. Tahukah kamu apakah jalan yang mendaki lagi sukar itu?\n\n

فَكُّ رَقَبَةٍ ١٣\n
13. (Yaitu) melepaskan budak dari perbudakan,\n\n

أَوْ إِطْعَامٌ فِيْ يَوْمٍ ذِيْ مَسْغَبَةٍ ١٤\n
14. atau memberi makan pada hari kelaparan,\n\n

يَّتِيْمًا ذَا مَقْرَبَةٍ ١٥\n
15. (kepada) anak yatim yang ada hubungan kerabat,\n\n

أَوْ مِسْكِيْنًا ذَا مَتْرَبَةٍ ١٦\n
16. atau kepada orang miskin yang sangat fakir.\n\n

ثُمَّ كَانَ مِنَ الَّذِيْنَ اٰمَنُوْا وَتَوَاصَوْا بِالصَّبْرِ وَتَوَاصَوْا بِالْمَرْحَمَةِ ١٧\n
17. Dan dia termasuk orang-orang yang beriman dan saling berpesan untuk bersabar dan saling berpesan untuk berkasih sayang.\n\n

أُولٰئِكَ أَصْحٰبُ الْمَيْمَنَةِ ١٨\n
18. Mereka (orang-orang yang beriman dan kerkaih sayang) adalah golongan kanan.\n\n

وَالَّذِيْنَ كَفَرُوْا بِاٰيٰتِنَا هُمْ أَصْحٰبُ الْمَشْاَمَةِ ١٩\n
19. Dan orang-orang yang kafir kepada ayat Kami, mereka itu adalah golongan kiri.\n\n

عَلَيْهِمْ نَارٌ مُّؤْصَدَةٌ ٢٠\n
20. Mereka berada dalam Neraka yang ditutup rapat.
 </string>
 
 <string name="assyams" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

وَالشَّمْسِ وَضُحٰهَا ١\n
1. Demi matahari dan cahayanya di pagi hari,\n\n

وَالْقَمَرِ إِذَا تَلٰهَا ٢\n
2. dan bulan apabila mengiringinya,\n\n

وَالنَّهَارِ إِذَا جَلّٰهَا ٣\n
3. dan siang apabila menampakkannya,\n\n

وَالَّيْلِ إِذَا يَغْشٰهَا ٤\n
4. dan malam apabila menutupinya,\n\n

وَالسَّمَآءِ وَمَا بَنٰهَا ٥\n
5. dan langit serta pembinaannya,\n\n

وَالْاَرْضِ وَمَا طَحٰهَا ٦\n
6. dan bumi serta penghamparannya,\n\n

وَنَفْسٍ وَّمَا سَوّٰهَا ٧\n
7. dan jiwa serta penyempurnaannya (ciptaannya),\n\n

فَأَلْهَمَهَا فُجُوْرَهَا وَتَقْوٰهَا ٨\n
8. maka Allah mengilhamkan kepada jiwa itu (jalan) kefasikan dan ketakwaan,\n\n

قَدْ أَفْلَحَ مَنْ زَكّٰهَا ٩\n
9. sesungguhnya beruntunglah orang yang mensucikan jiwa itu,\n\n

وَقَدْ خَابَ مَنْ دَسّٰهَا ١٠\n
10. dan sesungguhnya merugilah orang yang mengotorinya,\n\n

كَذَّبَتْ ثَمُوْدُ بِطَغْوٰهَا ١١\n
11. (kaum) Tsamud telah mendustakan (Rasul mereka) karena melampui batas,\n\n

إِذِ انْبَعَثَ أَشْقٰهَا ١٢\n
12. ketika bangkit orang yang paling celaka di antara mereka,\n\n

فَقَالَ لَهُمْ رَسُولُ اللّٰهِ نَاقَةَ اللّٰهِ وَسُقْيٰهَا ١٣\n
13. lalu Rasul Allah (Shalih) berkata kepada mereka, \"(Biarkanlah) unta betina Allah itu meminumnya!\"\n\n

فَكَذَّبُوْهُ فَعَقَرُوْهَا فَدَمْدَمَ عَلَيْهِمْ رَبُّهُمْ بِذَنْبِهِمْ فَسَوّٰهَا ١٤\n
14. lalu mereka mendustakannya dan menyembelih unta itu, maka Rabb mereka membinasakan mereka disebabkan dosa mereka, lalu Allah menyamaratakan mereka (dengan tanah).\n\n

وَلَا يَخَافُ عُقْبٰهَا ١٥ \n
15. dan Allah tidak takut terhadap akibat tindakan-Nya itu.
 </string>
 
 <string name="allail" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ\n\n
Dengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

وَالَّيْلِ إِذَا يَغْشٰى ١\n
1. Demi malam, apabila menutupi (cahaya siang),\n\n

وَالنَّهَارِ إِذَا تَجَلّٰى ٢\n
2. dan siang apabila terang benderang,\n\n

وَمَا خَلَقَ الذَّكَرَ وَالْاُنْثٰى ٣\n
3. dan penciptaan laki-laki dan perempuan,\n\n

إِنَّ سَعْيَكُمْ لَشَتّٰى ٤\n
4. sesungguhnya usaha kamu memang berbeda-beda.\n\n

فَأَمَّا مَنْ أَعْطٰى وَاتَّقٰى ٥\n
5. Adapun orang yang memberikan (hartanya di jalan Allah) dan bertakwa,\n\n

وَصَدَّقَ بِالْحُسْنٰى ٦\n
6. dan membenarkan adanya pahala yang terbaik (surga),\n\n

فَسَنُيَسِّرُهُ لِلْيُسْرٰى ٧\n
7. maka Kami kelak akan menyiapkan baginya jalan yang mudah.\n\n

وَأَمَّا مَنْ بَخِلَ وَاسْتَغْنٰى ٨\n
8. Dan adapun orang-orang yang bakhil dan merasa dirinya cukup,\n\n

وَكَذَّبَ بِالْحُسْنٰى ٩\n
9. serta mendustakan pahala yang terbaik,\n\n

فَسَنُيَسِّرُهُ لِلْعُسْرٰى ١٠\n
10. maka kelak Kami akan menyiapkan baginya (jalan) yang sukar.\n\n

وَمَا يُغْنِيْ عَنْهُ مَالُهُ إِذَا تَرَدّٰى ١١\n
11. Dan hartanya tidak bermanfaat baginya apabila ia telah binasa.\n\n

إِنَّ عَلَيْنَا لَلْهُدٰى ١٢\n
12. Sesungguhnya kewajiban Kami-lah memberi petunjuk.\n\n

وَإِنَّ لَنَا لَلْاٰخِرَةَ وَالْاُوْلٰى ١٣\n
13. Dan sesungguhnya kepunyaan Kami-lah akhirat dan dunia.\n\n

فَأَنْذَرْتُكُمْ نَارًا تَلَظّٰى ١٤\n
14. Maka, Kami peringatkan kamu sekalian dengan Neraka yang menyala-nyala.\n\n

لَا يَصْلٰهَآ اِلَّا الْاَشْقَى ١٥\n
15. Tidak ada yang masuk ke dalamnya kecuali orang yang paling celaka,\n\n

الَّذِيْ كَذَّبَ وَتَوَلّٰى ١٦\n
16. yang mendustakan (kebenaran) dan berpaling (dari iman).\n\n

وَسَيُجَنَّبُهَا الْاَتْقَى ١٧\n
17. Dan kelak akan dijauhkan orang yang paling takwa dari Neraka itu,\n\n

الَّذِيْ يُؤْتِيْ مَالَهُ يَتَزَكّٰى ١٨\n
18. yang menafkahkan hartanya (di jalan Allah) untuk membersihkan,\n\n

وَمَا لِاَحَدٍ عِنْدَهُ مِنْ نِّعْمَةٍ تُجْزٰى ١٩\n
19. padahal tidak ada seorang pun memberikan suatu nikmat kepadanya yang harus dibalasnya,\n\n

اِلَّا ابْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِ الْاَعْلٰى ٢٠\n
20. tetapi (dia memberikan itu semata-mata) karena mencari keridhaan Rabb-nya yang Maha Tinggi.\n\n 

وَلَسَوْفَ يَرْضٰى ٢١\n
21. Dan kelak dia benar-benar mendapat kepuasan.
 </string>
 
 <string name="adduha" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ\n\n
Dengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n
وَالضُّحٰى ١\n
Demi waktu Dhuha,\n\n
وَاللَّيْلِ إِذَا سَجٰى ٢\n
2. dan demi malam apabila telah sunyi,\n\n
مَا وَدَّعَكَ رَبُّكَ وَمَا قَلٰى ٣\n
3. Rabb-mu tidak meninggalkan kamu dan tidak (pula) benci kepadamu,\n\n
وَلَلْاٰخِرَةُ خَيْرٌ لَّكَ مِنَ الْاُوْلٰى ٤\n
4. dan sesungguhnya akhir itu lebih baik bagimu dari pada permulaan,\n\n
وَلَسَوْفَ يُعْطِيْكَ رَبُّكَ فَتَرْضٰى ٥\n
5. Dan kelak Rabb-mu pasti memberikan karunia-Nya kepadamu, lalu (hati) kamu menjadi puas.\n\n
أَلَمْ يَجِدْكَ يَتِيْمًا فَاٰوٰى ٦\n
6. Bukankah Dia mendapatimu sebagai orang yatim, lalu Dia melindungimu.\n\n
وَوَجَدَكَ ضَآلًّا فَهَدٰى ٧\n
7. Dan Dia mendapatimu sebagai seseorang yang bingung, lalu Dia memberikan petunjuk.\n\n
وَوَجَدَكَ عَآئِلًَ فَأَغْنٰى ٨\n
8. Dan Dia mendapatimu sebagai seorang yang kekurangan, lalu Dia memberikan kecukupan?\n\n
فَأَمَّا الْيَتِيْمَ فَلَا تَقْهَرْ ٩\n
9. Adapun terhadap anak yatim, maka janganlah kamu berlaku sewenang-wenang!\n\n
وَأَمَّا السَّاآئِلَ فَلَا تَنْهَرْ ١٠\n
10. Dan terhadap orang yang meminta-minta, maka janganlah kamu menghardiknya.\n\n
وَأَمَّا بِنِعْمَةِ رَبِّكَ فَحَدِّثْ ١١\n
11. Dan terhadap nikmat Rabbmu, maka hendaklah kamu menyebut-nyebutnya (dengan bersyukur).
 </string>

 <string name="alinsyirah" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ\n\n
Dengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

أَلَمْ نَشْرَحْ لَكَ صَدْرَكَ ١\n
1. Bukankah Kami telah melapangkan untukmu dadamu?,\n\n

وَوَضَعْنَا عَنْكَ وِزْرَكَ ٢\n
2. dan Kami telah menghilangkan darimu bebanmu,\n\n

الَّذِيْ اَنْقَضَ ظَهْرَكَ ٣\n
3. yang memberatkan punggungmu?\n\n

وَرَفَعْنَا لَكَ ذِكْرَكَ ٤\n
4. Dan Kami tinggikan bagimu sebutan (nama)mu,\n\n

فَإِنَّ مَعَ الْعُسْرِ يُسْرًا ٥\n
5. Karena sesungguhnya sesudah kesulitan itu ada kemudahan,\n\n

إِنَّ مَعَ الْعُسْرِ يُسْرًا ٦\n
6. sesungguhnya sesudah kesulitan itu ada kemudahan.\n\n

فَاِذَا فَرَغْتَ فَانْصَبْ ٧\n
7. Maka apabila kamu telah selesai (dari suatu urusan), kerjakanlah dengan sunguh-sungguh (urusan) yang lain,\n\n

وَاِلٰى رَبِّكَ فَارْغَبْ ٨\n
8. dan hanya kepada Rabb-mu lah hendaknya kamu berharap.
 </string>
 
 <string name="attin" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ\n\n
Dengan nama Allah Yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

وَالتِّيْنِ وَالزَّيْتُوْنِ ١\n
1. Demi (buah) Tin dan (buah) Zaitun \n\n

وَطُوْرِ سِيْنِيْنَ ٢\n
2. dan demi Bukit Sinai \n\n

وَهٰذَا الْبَلَدِ الْاَمِيْنِ ٣\n
3. dan demi kota (Mekkah) ini yang aman,\n\n

لَقَدْ خَلَقْنَا الْاِنْسَانَ فِيْ أَحْسَنِ تَقْوِيْمٍ ٤\n
4. sesungguhnya Kami telah ciptakan manusia dalam bentuk yang sebaik-baiknya.\n\n

ثُمَّ رَدَدْنٰهُ اَسْفَلَ سَافِلِيْنَ ٥\n
5. Kemudian Kami kembalikan dia ke tempat yang serendah-rendahnya (Neraka),\n\n

اِلَّا الَّذِيْنَ اٰمَنُوْا وَعَمِلُوا الصّٰلِحٰتِ فَلَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُوْنٍ ٦\n
6. kecuali orang-orang yang beriman dan mengerjakan amal shalih, maka bagi mereka pahala yang tidak putus-putusnya.\n\n

فَمَا يُكَذِّبُكَ بَعْدُ بِالدِّيْنِ ٧\n
7. Maka apakah yang menyebabkan kamu mendustakan (hari) Pembalasan, sesudah (adanya keterangan-keterangan) itu?\n\n

أَلَيْسَ اللّٰهُ بِاَحْكَمِ الْحٰكِمِيْنَ ٨\n
8. Bukankah Allah Hakim yang seadil-adilnya?
 </string>
 
 <string name="alalaq" formatted="false">
 بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

اِقْرَأْ بِاسْمِ رَبِّكَ الَّذِيْ خَلَقَ ١\n
1. Bacalah dengan (menyebut) Nama Rabb-mu Yang Menciptakan.\n\n

خَلَقَ الْاِنْسَانَ مِنْ عَلَقٍ ٢\n
2. Dia telah menciptakan manusia dari segumpal darah.\n\n

اِقْرَأْ وَرَبُّكَ الْاَكْرَمُ ٣\n
3. Bacalah, dan Rabb-mu lah Yang Maha Pemurah.\n\n

الَّذِيْ عَلَّمَ بِالْقَلَمِ ٤\n
4. Yang mengajar (manusia) dengan perantaraan kalam.\n\n

عَلَّمَ الْاِنْسَانَ مَا لَمْ يَعْلَمْ ٥\n
5. Dia mengajarkan kepada manusia apa yang tidak diketahuinya.\n\n

كَلَّآ إِنَّ الْاِنْسَانَ لَيَطْغٰى ٦\n
6. Ketahuilah! Sesungguhnya manusia benar-benar melampui batas,\n\n

أَنْ رَّاٰهُ اسْتَغْنٰى ٧\n
7. karena dia melihat dirinya serba cukup.\n\n

إِنَّ اِلٰى رَبِّكَ الرُّجْعٰى ٨\n
8. Sesungguhnya hanya kepada Rabb-mu lah kembali (mu).\n\n

اَرَءَيْتَ الَّذِيْ يَنْهٰى ٩\n
9. Bagaimana pendapatmu tentang orang yang melarang,\n\n

عَبْدًا إِذَا صَلّٰى ١٠\n
10. seorang hamba ketika dia mengerjakan shalat \n\n

اَرَءَيْتَ إِنْ كَانَ عَلَى الْهُدٰى ١١\n
11. bagaimana pendapatmu jika orang yang melarang itu berada di atas kebenaran,\n\n

أَوْ أَمَرَ بِالتَّقْوٰى ١٢\n
12. atau dia menyuruh bertakwa (kepada Allah)?\n\n

اَرَءَيْتَ إِنْ كَذَّبَ وَتَوَلّٰى ١٣\n
13. Bagaimana pendapatmu jika orang yang melarang itu mendustakan dan berpaling?\n\n

اَلَمْ يَعْلَمْ بِأَنَّ اللّٰهَ يَرٰى ١٤\n
14. Tidakkah dia mengetahui bahwa sesungguhnya Allah melihat segala perbuatannya?\n\n

كَلَّا لَئِنْ لَّمْ يَنْتَهِ لَنَسْفَعًا بِالنَّاصِيَةِ ١٥\n
15. Ketahuilah, sungguh jika dia berhenti (berbuat demikian) niscaya Kami tarik ubun-ubunnya \n\n

نَاصِيَةٍ كَاذِبَةٍ خَاطِئَةٍ ١٦\n
16. (yaitu) ubun-ubun orang yang mendustakan lagi durhaka.\n\n

فَلْيَدْعُ نَادِيَهٗ ١٧\n
17. Maka biarlah dia memanggil golongannya (untuk menolongnya),\n\n

سَنَدْعُ الزَّبَانِيَةَ ١٨\n
18. kelak Kami akan memanggil Malaikat Zabaniyah \n\n

كَلَّ لَا تُطِعْهُ وَاسْجُدْ وَاقْتَرِبْ ١٩\n
19. sekali-kali jangan, janganlah kamu patuh kepadanya, dan sujudlah dan dekatkanlah (dirimu kepada Allah)!
 </string>

 <string name="alqadr" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ\n\n
Dengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

إِنَّآ أَنْزَلْنٰهُ فِيْ لَيْلَةِ الْقَدْرِ ١\n
1. Sesungguhnya Kami telah menurunkan (Al-Quran) pada malam kemuliaan.\n\n

وَمَآ أَدْرٰكَ مَا لَيْلَةُ الْقَدْرِ ٢\n
2. Dan tahukah kamu apakah malam kemuliaan itu?\n\n

لَيْلَةُ الْقَدْرِ خَيْرٌ مِّنْ أَلْفِ شَهْرٍ ٣\n
3. Malam kemuliaan itu lebih baik dari seribu bulan.\n\n

تَنَزَّلُ الْمَلٰئِكَةُ وَالرُّوْحُ فِيْهَا بِإِذْنِ رَبِّهِمْ مِنْ كُلِّ أَمْرٍ ٤\n
4. Pada malam itu turun Malaikat-Malaikat dan Malaikat Jibril dengan izin Rabb-nya untuk mengatur segala urusan.\n\n

سَلٰمٌ هِيَ حَتّٰى مَطْلَعِ الْفَجْرِ  ٥\n
5. Malam itu (penuh) kesejahteraan sampai terbit fajar.
 </string>
 
 <string name="albayyinah" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah Yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang\n\n

لَمْ يَكُنِ الَّذِيْنَ كَفَرُوْا مِنْ أَهْلِ الْكِتٰبِ وَالْمُشْرِكِيْنَ مُنْفَكِّيْنَ حَتّٰى تَأْتِيَهُمُ الْبَيِّنَةُ ١\n
Orang-orang kafir yakni Ahli Kitab dan orang-oran musyrik (mengatakan bahwa mereka) tidak akan meninggalkan (agamanya) sebelum datang kepada mereka bukti yang nyata,\n\n

رَسُولٌ مِّنَ اللّٰهِ يَتْلُوْا صُحُفًا مُّطَهَّرَةً ٢\n
(yaitu) seorang Rasul dari Allah (Nabi Muhammad SAW) yang membacakan lembaran-lembaran yang disucikan (Al-Quran)\n\n

فِيْهَا كُتُبٌ قَيِّمَةٌ ٣\n
di dalamnya terdapat (isi) Kitab-kitab yang lurus.\n\n

\nوَمَا تَفَرَّقَ الَّذِيْنَ اُوْتُوا الْكِتٰبَ اِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَآءَتْهُمُ الْبَيِّنَةُ ٤
Dan tidaklah terpecah belah orang-orang yang didatangkan al-Kitab (kepada mereka), melainkan setelah datang kepada mereka bukti yang nyata.\n\n

وَمَآ اُمِرُوْآ اِلَّا لِيَعْبُدُوْا اللّٰهَ مُخْلِصِيْنَ لَهُ الدِّيْنَ حُنَفَآءَ وَيُقِيْمُوا الصَّلٰوةَ وَيُؤْتُوا الزَّكٰوةَ وَذٰلِكَ دِيْنُ الْقَيِّمَةِ ٥\n
Padahal nereka tidak diperintah, melainkan agar beribadah kepada Allah dengan memurnikan ketaatan kepada-Nya dalam (menjalankan) agama yang lurus *2, dan supaya mereka mendirikan shalat dan menunaikan zakat; dan yang demikian itulah agama yang lurus.\n\n

إِنَّ الَّذِيْنَ كَفَرُوْا مِنْ أَهْلِ الْكِتٰبِ وَالْمُشْرِكِيْنَ فِيْ نَارِ جَهَنَّمَ خٰلِدِيْنَ فِيْهَآ اُلٰئِكَ هُمْ شَرُّ الْبَرِيَّةِ ٦\n
Sesungguhnya orang-orang kafir yakni Ahli Kitab dan orang-orang musyrik (akan masuk) ke neraka Jahannam, mereka kekal di dalamnya. Mereka itu adalah seburuk buruk makhluk.\n\n

إِنَّ الَّذِيْنَ اٰمَنُوْا وَعَمِلُوا الصّٰلِحٰتِ اُولٰئِكَ هُمْ خَيْرُ الْبَرِيَّةِ ٧\n
Sesungguhnya orang-orang yang beriman dan mengerjakan amal shalih, mereka itu adalah sebaik-baik makhluk.\n\n

جَزَآؤُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ جَنّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِيْ مِنْ تَحْتِهَا الْاَنْهٰرُ خٰلِدِيْنَ فِيْهَآ اَبَدًا رَضِيَ اللّٰهُ عَنْهُمْ وَرَضُوْا عَنْهُ ذَلِكَ لِمَنْ خَشِيَ رَبَّهُ ٨\n
Balasan mereka di sisi Rabb mereka adalah Surga Adn yang mengalir di bawahnya sungai-sungai, mereka kekal di dalamnya selama-lamanya. Allah ridha kepada mereka, dan mereka pun ridha kepada-Nya. Yang demikian itu adalah (balasan) bagi orang yang takut kepada Rabb-Nya.
 </string>
 
 <string name="alzalzalah" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang\n\n

إِذَا زُلْزِلَتِ اْلأَرْضُ زِلْزَالَهَا لا   ١\n
1. Apabila bumi diguncangkan dengan guncangan yang dahsyat,\n\n

وَاَخْرَجَتِ اْلاَرْضُ أَثْقَالَهَا لا   ٢\n
2. dan bumi telah mengeluarkan beban-beban yang berat (yang dikandung)nya,\n\n

وَقَالَ الْاِنْسَانُ مَا لَهَا ج   ٣\n
3. dan manusia bertanya, \"Apa yang terjadi pada bumi ini?\"\n\n

يَوْمَئِذٍ تُحَدِّثُ أَخْبَارَهَا لا    ٤\n
4. Pada hari itu bumi menyampaikan beritanya,\n\n

بِاَنَّ رَبَّكَ اَوْحٰى لَهَا قلى   ٥\n
5. karena sesungguhnya Tuhanmu telah memerintahkan (yang demikian itu) padanya.\n\n

يَوْمَئِذٍ يَّصْدُرُ النَّاسُ اَشْتَاتًا.لا لِّيُرَوْا اَعْمَالَهُمْ قلى   ٦\n
6. Pada hari itu manusia keluar dari kuburnya dalam keadaan berkelompok-kelompok, untuk diperlihatkan kepada mereka (balasan) semua perbuatannya.\n\n

فَمَنْ يَّعْمَلْ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ خَيْرًا يَّرَه ج   ٧\n
7. Maka barang siapa mengerjakan kebaikan seberat zarrah, niscaya dia akan melihat (balasan)nya.\n\n

وَمَنْ يَّعْمَلْ مِثْقَالَ ذَرَّةٍ شَرًّا يَّرَه ع   ٨\n
8. Dan barang siapa mengerjakan kejahatan seberat zarrah, niscaya dia akan melihat (balasan)nya.
 </string>
 
 <string name="aladiyat" formatted="false">
  ِبِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْم
\n\nDengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang\n\n

وَالْعٰدِيٰتِ ضَبْحًا لا   ١\n
1. Demi kuda perang yang berlari kencang terengah-engah,\n\n

فَالْمُوْرِيٰتِ قَدْحًا لا   ٢\n
2. dan kuda yang memercikkan bunga api (dengan pukulan kuku kakinya),\n\n

فَالْمُغِيْرٰتِ صُبْحًا لا   ٣\n
3. dan kuda yang menyerang (dengan tiba-tiba) pada waktu pagi,\n\n

 فَأَثَرْنَ بِهِي نَقْعًا لا    ٤\n
4. sehingga menerbangkan debu,\n\n

فَوَسَطْنَ بِهِ جَمْعًا لا   ٥\n
5. lalu menyerbu ke tengah-tengah kumpulan musuh,\n\n

اِنَّ اْلإِنْسَانَ لِرَبِّه لَكَنُودٌ ج   ٦\n
6. sungguh, manusia itu sangat ingkar (tidak bersyukur) pada Tuhannya,\n\n

وَاِنَّه عَلٰى ذٰلِكَ لَشَهِيْدٌ ج   ٧\n
7. dan sesungguhnya dia (manusia) menyaksikan (mengakui) keingkarannya,\n\n

وَإِنَّه لِحُبِّ الْخَيْرِ لَشَدِيْدٌ قلى   ٨\n
8. dan sesungguhnya cintanya kepada harta benar-benar berlebihan.\n\n

اَفَلاَ يَعْلَمُ إِذَا بُعْثِرَ مَا فِى الْقُبُوْرِ لا   ٩\n
9. Maka tidaklah dia mengetahui apabila apa yang ada di dalam kubur dikeluarkannya,\n\n

وَحُصِّلَ مَا فِى الصُّدُوْرِ لا  ١٠\n
10. dan apa yang tersimpan di dalam dada dilahirkan?\n\n

اِنَّ رَبَّهُمْ بِهِمْ يَوْمَئِذٍ لَّخَبِيْرٌ ع    ١١\n
11. sungguh, Tuhan mereka pada hari itu Maha teliiti terhadap keadaan mereka.
 </string>

 <string name="alqoriah" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang\n\n

 اَلْقَارِعَةُ    ١\n
1. Al-Qaari\'ah (hari kiamat).\n\n

مَا الْقَارِعَةُ   ٢\n
2. Apakah Al-Qaari\'ah itu?\n\n

وَمَآأَدْرٰكَ مَا الْقَارِعَةُ    ٣\n
3. Tahukah engkau apakah Al-Qaari\'ah itu?\n\n

يَوْمَ يَكُوْنُ النَّاسُ كَالْفَرَاشِ الْمَبْثُوْثِ     ٤\n
4. Ialah pada hari keadaan manusia seperti laron bertebaran.\n\n

وَتَكُوْنُ الْجِبَالُ كَالْعِهْنِ الْمَنْفُوْشِ    ٥\n
5. Dan gunung-gunung bagaikan bulu yang ditiup angin.\n\n

فَاَمَّا مَنْ ثَقُلَتْ مَوَازِيْنُه    ٦\n
6. Adapun orang yang berat timbangan (kebaikannya).\n\n

فَهُوَ فِى عِيْشَةٍ رَّاضِيَةٍ    ٧\n
7. Maka ia berada dalam kehidupan yang menyenangkan.\n\n

وَاَمَّا مَنْ خَفَّتْ مَوَازِيْنُه    ٨\n
8. Dan adapun barang siapa yang ringan timbangan (kebaikan)nya.\n\n

فَاُمُّه هَاوِيَةٌ    ٩\n
9. Maka tempat kembalinya adalah Hawiyah itu?\n\n

وَمَآ أَدْرَاكَ مَا هِيَهْ    ١٠\n
10. Tahukah engkau apaah neraka Hawiyah itu?\n\n

نَارٌ حَامِيَةٌ    ١١\n
11. Ialah api yang sangat panas.
 </string>
 
 <string name="attakatsur" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ\n\n
Dengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang\n\n

أَلْهٰكُمُ التَّكَاثُرُ    ١\n
1. Kamu telah dilalaikan oleh bermegah-megahan.\n\n

حَتّٰى زُرْتُمُ الْمَقَابِرَ   ٢\n
2. Sampai kamu mengunjungi kuburan (mati).\n\n

كَلاَّ سَوْفَ تَعْلَمُوْنَ    ٣\n
3. Jangan begitu: nanti kamu akan mengetahui.\n\n
  
ثُمَّ كَلاَّ سَوْفَ تَعْلَمُوْنَ     ٤\n
4. Dan janganlah begitu nanti kamu akan mengetahui.\n\n

كَلاَّ لَوْ تَعْلَمُوْنَ عِلْمَ الْيَقِيْنِ    ٥\n
5. Jangan begitu: kalau kamu mengetahui dengan pengetahuan yang yakin,\n\n

لَتَرَوُنَّ الْجَحِيْمَ    ٦\n
6. Tentu kamu benar-benar akan melihat neraka jahim.\n\n

ثُمَّ لَتَرَوُنَّهَا عَيْنَ الْيَقِيْنِ    ٧\n
7. Dan sesungguhnya kamu benar-benar akan melihatnya dengan \'ainul yakin.\n\n

ثُمَّ لَتُسْــــءَـــلُنَّ يَوْمَئِذٍ عَنِ النَّعِيْمِ    ٨\n
8. Kemudian kamu pasti akan diperiksa dihari itu (hari kiamat) tentang semua nikmat itu (yang kamumegah-megahan di dunia).
 </string>
 
 <string name="alasr" formatted="false">
 بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah yag Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

وَالْعَصْرِ\n
1. Demi masa (waktu \"ashar).\n\n

إِنَّ اْلإنْسَانَ لَفِيْ خُسْرٍ\n
2. Sesungguhnya manusia itu benar-benar dalam kerugian.\n\n

إِلاَّ الَّذِينَ اٰمَنُوْا وَعَمِلُوْا الصّٰلِحٰتِ وَتَوَاصَوْا بِالْحَقِّ لا وَتَوَاصَوْا بِالصَّبْرِ\n
3. Kecuali orang-orang yang beriman dan beramal sholeh dan saling menasehati dalam kebaikan dan mengajak dalam kesabaran.
 </string>
 
 <string name="alhumazah" formatted="false">
  بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah Yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

وَيْلٌ لِّكُلِّ هُمَزَةٍ لُّمَزَةٍ
\n1. Celakalah bagi setiap pengumpat atau pencela.\n\n

الَّذِي جَمَعَ مَالاً وَّعَدَّدَه
\n2. Yang mengumpulkan harta dan menghitung-hitungnya.\n\n

يَحْسَبُ أَنَّ مَالَه أَخْلَدَهُ
\n3. Dia mengira bahwa hartanya itu dapat mengekalkannya (di dunia).\n\n

كَلاَّ لَيُنْبَذَنَّ فِي الْحُطَمَةِ
\n4. Tidak! Sekali-kali tidak! Sesungguhnya ia benar-benar akan dilemparkan ke dalam neraka Huthamah.\n\n

 وَمَآ أَدْرٰاكَ مَا الْحُطَمَةُ
\nDan sudahkah kamu tahu apa Huthamah itu?\n\n

نَارُ اللهِ الْمُوْقَدَةُ
\n6. (yaitu) Api Allah yang dinyalakan.\n\n

الَّتِيْ تَطَّلِعُ عَلَى اْلأَفْئِدَةِ
\n7. Yang membakar hati manusia.\n\n

إِنَّهَا عَلَيْهِمْ مُؤْصَدَةٌ
\n8. Sungguh hati itu ditutup rapat atas mereka.\n\n

فِي عَمَدٍ مُّمَدَّدَةٍ
\n9. Sedang mereka dibelenggu di tiang panjang melintang.
 </string>

    <string name="alfil" formatted="false">
        بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah yang Maha pengasih lagi Maha penyayang.\n\n


 أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِأَصْحٰبِ الْفِيْلِ قلى\n
1. Tidakkah engkau (Muhammad) perhatikan bagaimana Tuhanmu telah bertindak terhadap pasukan bergajah?\n\n

 أَلَمْ يَجْعَلْ كَيْدَهُمْ فِيْ تَضْلِيْلٍ لا\n
2. Bukankah Dia telah menjadikan tipu daya mereka itu sia-sia?\n\n

 وَأَرْسَلَ عَلَيْهِمْ طَيْرًا أَبَابِيْلَ لا\n
3. dan Dia mengirimkan kepada mereka burung yang berbondong-bondong,\n\n

تَرْمِيْهِمْ بِحِجَارَةٍ مِّنْ سِجِّيْلٍ لا\n
4. yang melempari mereka dengan batu dari tanah liat yang dibakar,\n\n 

فَجَعَلَهُمْ كَعَصْفٍ مَّأْكُوْلٍ  .ع\n
5. sehingga mereka dijadikan-Nya seperti daun-daun yang dimakan (ulat).
    </string>
    
    <string name="alquraisy" formatted="false">
       بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah yang Maha pengasih lagi Maha penyayang.\n\n

 لِإِيْلٰفِ قُرَيْشٍ\n
1. Karena kebiasaan orang-orang Quraisy,\n\n

إِيلٰفِهِمْ رِحْلَةَ الشِّتَآءِ وَالصَّيْفِ\n
2. (yaitu) kebiasaan mereka bepergian pada musim dingin dan musim panas.\n\n

فَلْيَعْبُدُوْا رَبَّ هٰذَا الْبَيْتِ\n
3. Maka hendaklah mereka menyebah Tuhan (pemilik) rumah ini (Ka\'bah),\n\n

الَّذِيْ أَطْعَمَهُمْ مِّنْ جُوْعٍ .لا وَّاٰمَنَهُمْ مِّنْ خَوْفٍ ع\n
4. Yang telah memberi makan kepada mereka untuk menghilangkan lapar dan mengamankan mereka dari rasa ketakutan.
    </string>

    <string name="almaun" formatted="false">
        بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah yang Maha pengasih lagi Maha penyayang.\n\n

أَرَأَيْتَ الَّذِيْ يُكَذِّبُ بِالدِّيْنِ\n
1. Tahukah kamu (orang) yang mendustakan agama?\n\n

فَذٰلِكَ الَّذِيْ يَدُعُّ الْيَتِيْمَ\n
2. Maka itulah orang yang menghardik anak yatim,\n\n

وَلاَ يَحُضُّ عَلٰى طَعَامِ الْمِسْكِيْنِ\n
3. Dan tidak mendorong memberi makan orang miskin.\n\n

فَوَيْلٌ لِّلْمُصَلِّيْنَ\n
4. Maka celakalah orang yang shalat,\n\n

الَّذِيْنَ هُمْ عَنْ صَلاَتِهِمْ سَاهُوْنَ\n
5. (yaitu) orang-orang yang lalai terhadap shalatnya,\n\n

 الَّذِيْنَ هُمْ يُرَآءُوْنَ\n
6. yang berbuat ria,\n\n

وَيَمْنَعُوْنَ الْمَاعُوْنَ\n
7. dan enggan (memberikan) bantuan.
    </string>
    
    <string name="alkautsar" formatted="false">
        بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ

\n\nDengan nama Allah yang Maha pengasih lagi Maha penyayang\n\n

 إِنَّآ أَعْطَيْنٰكَ الْكَوْثَرَ\n
1. Sungguh Kami telah memberimu (Muhammad) nikmat yang banyak.\n\n

فَصَلِّ لِرَبِّكَ وَانْحَرْ\n
2. Maka laksanakanlah shalat karena Tuhanmu, dan berkurbanlah (sebagai ibadah dan mendekatkan diri kepada Allah).\n\n

 إِنَّ شَانِئَكَ هُوَ الْاَبْتَرُ\n
3. Sungguh, orang-orang yang membencimu dialah yang terputus (dari rahmat Allah).
    </string>
    
    <string name="alkafirun" formatted="false">
       بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
        
\n\nDengan nama Allah yang Maha pengasih lagi Maha penyayang\n\n

قُلْ يٰآ أَيُّهَا الْكٰفِرُوْنَ\n
1. Katakanlah (Muhammad), \"Wahai orang-orang kafir!\n\n
لَآ أَعْبُدُ مَا تَعْبُدُوْنَ\n
2. aku tidak akan menyembah apa yang kamu sembah,\n\n
وَلَآ أَنْتُمْ عٰبِدُوْنَ مَآ أَعْبُدُ\n
3. dan kamu tidak akan menyembah apa yang aku sembah,\n\n
وَلَآ أَنَا عَابِدٌ مَا عَبَدْتُمْ\n
4. dan aku tidak akan pernah menyembah apa yang kamu sembah,\n\n
وَلَآ أَنْتُمْ عٰبِدُوْنَ مَآ أَعْبُدُ\n
5. dan kamu tidak pernah pula menyembah apa yang aku sembah.\n\n
لَكُمْ دِيْنُكُمْ وَلِيَ دِيْنِ\n
6. Bagimu agamamu, dan bagiku agamaku.\"

    </string>
    
    <string name="annashr" formatted="false">
        بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah yang Maha pengasih lagi Maha penyayang\n\n

إِذَا جَاءَ نَصْرُ اللهِ وَالْفَتْحُ\n
1. Apabila telah datang pertolongan Allah dan kemenangan,\n\n

وَرَأَيْتَ النَّاسَ يَدْخُلُونَ فِيْ دِيْنِ اللهِ أَفْوَاجًا\n
2. dan engkau melihat manusia berbondong-bondong masuk agama Allah,\n\n

فَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ وَاسْتَغْفِرْهُ قلى إِنَّهُ كَانَ تَوَّابًا\n
3. maka bertasbihlah dengan memuji Tuhanmu dan mohonlah ampunan kepada-Nya. Sungguh, Dia Maha penerima taubat.
    </string>
    
    <string name="allahab" formatted="false">
        بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

تَبَّتْ يَدَا اَبِيْ لَهَبٍ وَّتَبَّ ۗ١\n
1. Binasalah kedua tangan Abu Lahab dan benar binasa.\n\n

مَا اَغْنٰى عَنْهُ مَا لُهٗ وَمَا كَسَبَ ۗ٢\n
2. Tidak memberi faidah baginya, harta bendanya dan apa yang diusahakan.\n\n

سَيَصْلٰى نَارًاذَاتَ لَهَبٍ ۙ٣\n
3. Kelak dia akan masuk ke dalam api neraka yang menjilat (menyala-nyala).\n\n

وَّامْرَاَتُهٗۗ حَمَّا لَةَ الْحَطَبِ ۚ٤\n
4.Dan begitu pula istrinya, pembawa kayu bakar.\n\n

فِيْ جِيْدِهَا حَبْلٌ مِّنْ مَّسَدٍ ؑ٥\n
5. Yang di lehernya ada tali dari sabut.
    </string>
    
    <string name="alikhlas" formatted="false">
        بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

قُلْ هُوَاللّٰهُ اَحَدٌ (١\n
1. Katakanlah: \"Dialah Allah Yang Maha Esa\".\n\n

اَللّٰهُ الصَّمَدُ (٢\n
2. Allah tempat kita (sekalian makhluk) bermohon.\n\n

لَمْ يَلِدْ وَلَمْ يُلَدْ (٣\n
3. Ia tidak beranak dan tidak pula diperanakkan.\n\n

وَلَمْ يَكُنْ لَهٗ كُفُوًا اَحَدٌ (٤\n
4. Dan tidak ada yang menyerupai-Nya.
    </string>
    
    <string name="alfalaq" formatted="false">
        بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\nDengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

قُلْ اَعُوْذُ بِرَبِّ الْفَلَقِ ۙ١\n
1. Katakanlah, "Aku berlindung kepada Tuhan yang menguasai subuh (fajar),\n\n

مِنْ شَرِّمَا خَلَقَ ۙ٢\n
2. dari kejahatan (makhluk yang) Dia ciptakan,\n\n

وَمِنْ شَرِّغَاسِقٍ اِذَا وَقَبَ ۙ٣\n
3. dan dari kejahatan malam apabila telah gelap gulita,\n\n

وَمِنْ شَرِّ النَّفّٰثٰتِ فِى الْعُقَدِ ۙ٤\n
4. dan dari kejahatan (perempuan-perempuan) penyihir yang meniup pada pada buhul-buhul (talinya),\n\n

وَمِنْ شَرِّحَاسِدٍ اِذَا حَسَدَ ؑ٥\n
5. dan dari kejahatan orang yang dengki apabila dia dengki.
    </string>

    <string name="annas" formatted="false">
        بِسْمِ اللهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ
\n\n Dengan nama Allah yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang.\n\n

قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ النَّاسِ (١\n
1. Katakanlah: "Aku berlindung kepada Tuhan (yang Memelihara dan Menguasai) manusia.\n\n

مَلِكِ النَّاسِ (٢\n
2. Raja Manusia.\n\n

إِلٰهِ النَّاسِ (٣\n
3. Sesembahan manusia.\n\n

مِنْ شَرِّ الْوَسْوَاسِ الْخَنَّاسِ (٤\n
4. Dari kejahatan (bisikan) setan yang biasa bersembunyi.\n\n

 الَّذِيْ يُوَسْوِسُ فِيْ صُدُوْرِالنَّاسِ (٥\n
5. Yang membisikan kejahatan ke dalam dada manusia.\n\n

مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ (٦\n
6. Dari (golongan) jin dan manusia.
    </string>
 <string name="cara_menghafal" formatted="false">
Tidak semua orang mampu mempraktikkan cara menghapal Al Quran dengan cepat. Meski Allah SWT sendiri telah menjamin kemudahan untuk menghafal Al Quran. Hal ini menjadikan seseorang yang mampu menghafal Al Quran sangat luar biasa dan mampu menginspirasi sekaligus memotivasi setiap orang untuk melakukan hal yang sama. Selain menghafal, mudah lupa menjadi tantangan yang harus dihadapi penghafal. Berikut ini beberapa cara mudah untuk menghafal Al Quran sekaligus membuat Anda tidak mudah lupa dengan hafalan yang telah Anda lakukan:
\n\n<b>Meluruskan niat mulai dengan doa</b>\n\n
Menghafal Al Quran seharusnya bukanlah dalam rangka mendapatkan nama dari siapapun tidak lain karena Allah SWT. Sehingga selama menghafal Anda tidak akan merasa dibebani melainkan sebagai kebutuhan yang harus dipenuhi. Niat karena Allah SWT akan membuat hafalan juga lebih mudah dilakukan dan juga lebih mudah terjaga tidak hilang. Untuk membuat niat Anda lurus dan tidak teralihkan, memulai hafalan dengan berdoa kepada Allah SWT adalah keharusan.
\n\n<b>Mulai dari sekarang</b>\n\n
Pada dasarnya banyak cara yang dapat dilakukan untuk menghafal Al Quran dengan cepat. Anda akan menemui banyak cara yang bisa Anda gunakan untuk menghafal Al Quran dengan cepat saat mencarinya di mesin pencari online. Semakin banyak cara yang Anda ketahui, semakin bingung pula Anda dibuatnya. Cara paling tepat menghafal Al Quran adalah mulailah sekarang juga. Tidak perlu memikirkan waktu yang harus Anda habiskan, bahkan ketika Anda menghafal Al Quran cukup lama itu adalah kenikmatan tersendiri.
\n\n<b>Baca berulang-ulang</b>\n\n
Sebelum mulai menghafal Al Quran, mulailah dengan membacanya lebih dulu. Membaca Al Quran berkali-kali minimal 7 kali akan membuat Anda secara tidak langsung menghafalnya. Semakin sering Anda membacanya, secara otomatis Anda akan mengingat bacaan yang telah Anda ulang-ulang sebelumnya. Setelah Anda membacanya berulang-ulang, Anda akan dapat menghafal lebih mudah. Hal ini akan membuat waktu hafalan lebih pendek.
\n\n<b>Menuliskannya dalam kertas</b>\n\n
Kemampuan menghafal seseorang berbeda-beda. Tidak semua mampu menghafal Al Quran bahkan hanya satu ayat dalam waktu yang singkat. Jika Anda mengalami kesulitan menghafal ayat-ayat Al Quran jangan merasa cemas dan rendah diri. Anda dapat mencoba untuk menuliskan ayat-ayat Al Quran yang hendak Anda targetkan untuk hafal. Cobalah menuliskannya sembari mengingat hukum bacaannya. Tulis berulang-ulang sampai benar hingga Anda akan hafal karena kebiasaan.
\n\n<b>Mengulang-ulang hafalan dengan muroja\’ah</b>\n\n
Menjaga hafalan tetap dalam ingatan tidaklah mudah. Namun sangat disayangkan jika Anda melupakan hafalan Al Quran karena banyaknya usaha dan waktu yang Anda butuhkan untuk mampu menghafalkannya. Untuk memastikan hafalan tidak hilang, pastikan mengulang-ulang hafalan dengan muroja’ah secara rutin. Hal ini akan membuat pelafalan Anda semakin baik sekaligus menjaga hafalan tidak mudah terlupakan.
\n\n<b>Mencari guru hafalan Al Quran</b>\n\n
Menghafal Al Quran tidak bisa dilakukan sembarangan. Selain menghafalkannya, Anda juga harus melafalkannya dengan sempurna. Lebih dari itu hukum-hukum bacaan di dalam Al Quran sangat kompleks. Sebagai calon penghafal Al Quran, hukum-hukum bacaan ini wajib dipatuhi setiap kali membaca Al Quran. Sehingga keberadaan guru yang mendampingi Anda dalam cara menghapal Al Quran dengan cepat sangat diperlukan, untuk membuatnya lebih mudah dan tidak cepat hilang.

 </string>
</resources>
